<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NodeContentCollection xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <STAR_TYPE>TYPE_1</STAR_TYPE>
  <NodeContents>
    <NodeContent Number="0" Title="colaborarea cu mama" Content="5=&gt;0 armonie=&gt;colaborarea cu mama; joc&#xA;-Probleme: conflictul dintre generatii&#xA;-Solutii: tovarasia in locul controlului, canale de comunicare&#xA;&#xA;8=&gt;0 invatare=&gt;colaborare cu mama&#xA;-Probleme: controlul asupra executarii comenzilor abuzive, diferenta de interes dintre parinte si copil&#xA;-Solutii: orientare catre directii de pasiune si sprijinirea acumularii si antrenarii specifice directiilor de pasiune" />
    <NodeContent Number="1" Title="copiere" Content="0=&gt;1 colaborarea cu mama=&gt; copierea (imitatie)&#xA;-Probleme:imitarea modelului parental si sindromul copilului nenascut&#xA;-Solutia: autonomia deciziilor si invatarea reciproca (mama invata de la copil)&#xA;&#xA;8=&gt;1 invatarea=&gt;copiere&#xA;-Problema; fa ca mine, daca eu pot si tu poti&#xA;-Solutia: fii creativ si nu ma copia, gaseste calea ta proprie" />
    <NodeContent Number="2" Title="empatie" Content="1=&gt;2 joc de rol&#xA;1=&gt;2  copiere=&gt;empatie&#xA;-Probleme: impunerea copierii (fa ca mine, se face doar asa, impunerea standardului cu sacrificarea creativitatii si ingeniozitatii), &#xA;-Solutii: eliberarea creativitatii prin incurajarea depasirii spatiului limita&#xA;&#xA;3=&gt;2 cooperare=&gt;empatie&#xA;-Probleme: focusarea pe egoul propri ce este impus celorlalti&#xA;-Solutii: observarea si analizarea problemelor altora si comportamentul empatic si proactiv&#xA;&#xA;18=&gt;2 amplificarea trairii =&gt; empatie&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;17=&gt;2 structura sociala =&gt; empatie&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;" />
    <NodeContent Number="3" Title="cooperare" Content="57=&gt;3 incredere in puterile proprii=&gt;cooperare&#xA;-Probleme: supra competitivitate si izolare fata de ceilalti&#xA;-Solutii: mentorship peer to peer&#xA;&#xA;67=&gt;3 organizare/gestionare=&gt;cooperare&#xA;-Probleme: proasta gestionare/organizare&#xA;-Solutii: dezbaterea problemelor si cautarea in comun a solutiilor&#xA;&#xA;4=&gt;3 increderea in oameni=&gt;cooperare&#xA;-Probleme ramanerea in ghetou si lipsa increderi in oameni&#xA;-Solutii: jocul de echipa, spirit de echipa, activitati in echipa in folos comunitar&#xA;&#xA;10=&gt;3 integrare =&gt;cooperare&#xA;-Probleme: nedefinirea rolului personal in cadrul grupului si inutilitatea existentei proprii in activitatile grupului&#xA;-Solutii: diversificarea directiilor de activitate a grupului" />
    <NodeContent Number="4" Title=" incredere in oameni" Content="0=&gt;4 colaborarea cu mama=&gt;increderea in oameni&#xA;-Probleme: criticismul invatat de la mama (sa pui raul inainte)&#xA;-Solutii: dezvoltarea empatiei (antrenamentul emisferei drepte) si cautarea calitatilor celorlalti&#xA;&#xA;11=&gt;4 prietenia=&gt;increderea in oameni&#xA;-Probleme: prietenul prietenului meu este prietenul meu, dusmanul prietenului meu este dusmanul meu, etc.=&gt; impartirea pa gasti organizate tribal&#xA;-Solutii: dezvoltarea empatiei (emisfera cerebrala dreapta) si intuirea limitelor de comunicare ale celorlalti, respectarea spatiului de intimitate&#xA;&#xA;56 =&gt; 4 (curaj=&gt;incredere in oameni)&#xA;Probleme: Fricile, lipsa de initiativa, au aparut ca urmare a separarii fata de ceilalti  &#xA;Solutie: acceptarea simpla a calitatilor celorlalti ca fiind asemanatori cu noi (Iubeste-ti aproapele ca pe tine insuti!)&#xA;&#xA;57 =&gt; 4 (incredere in puterile proprii=&gt;incredere in oameni) &#xA;Probleme: autosuficienta duce la izolarea fata de ceilalti&#xA;Solutie: acceptarea diversitatii personalitatilor, unicitatii individului, aprecierea aspectelor pozitive&#xA;" />
    <NodeContent Number="5" Title="armonie" Content="4=&gt;5 incredere in oameni=&gt;armonie (respect)&#xA;-Probleme: sentimente negative gen invidie, ura, etc. (dezintegrare negativa a personalitatii)&#xA;-Solutie: dezintegrarea pozitiva prin actiune de grup in managementul crizelor actuale&#xA;(presupune programe de colaborare voluntara sau fortata de imprejurari)&#xA;&#xA;6=&gt;5 deschidere=&gt;armonie&#xA;-Probleme: egocentrismul dat de cerere si oferta (fiecare pentru sine)&#xA;-Solutie: cultivarea sensibilitatii catre problemele altora=&gt;comportament empatic si altruist (politica bisericii penticostale cu tiganii)&#xA;" />
    <NodeContent Number="6" Title="deschidere" Content="7=&gt;6 echilibru=&gt;deschidere&#xA;-Probleme: conflictul intern intre trup-minte-suflet social&#xA;-Solutii: dezvoltarea intelegerii functionalitatilor si a complexitatii, armoniei, genialitatii mecanismelor la orice nivel de analiza&#xA;&#xA;11=&gt;6 prietenie=&gt;deschidere&#xA;-Probleme: criteriile de selectie eliminatorie a prietenilor (clasa sociala, rasa, sex, etc)&#xA;-Solutii: altruismul prin cooperare pentru rezolvarea unor probleme comune" />
    <NodeContent Number="7" Title="echilibru" Content="5=&gt;7 armonie=&gt;echilibru&#xA;-Probleme: dezintegrarea fluctuanta a personalitatii sub influenta hormonilor de crestere&#xA;-Solutii: umanizarea prin dezvoltarea unei pasiuni de cunoastere sau virtuozitati artistice, sportive, etc.&#xA;&#xA;0=&gt;7 colaborarea cu mama=&gt;echilibru&#xA;-Probleme: conflictul intre generatii pe tendinta de emancipare si eliberare de constrangeri&#xA;-Solutii: observarea detaliilor semnificative din comportamentul oamenilor si punerea in pantofii lor pentru a le intelege reflexele comportamentale" />
    <NodeContent Number="8" Title="invatare" Content="7=&gt;8 echilibru=&gt;invatare&#xA;-Probleme: neincrederea in fortele proprii&#xA;-Solutii: descoperirea stilului propriu de invatare si eficientizarea constienta a acestuia&#xA;&#xA;9=&gt;8 canale de comunicare=&gt;invatare&#xA;-Probleme: criticismul si nerecunoasterea progresului&#xA;-Solutii: recunoasterea progresului prin dinamica gandirii, finetea analizei, inventivitatea solutiei, etc" />
    <NodeContent Number="9" Title="canale de comunicare" Content="1=&gt;9 copiere=&gt;canale de comunicare&#xA;-Probleme: nepotrivirea codurilor de comunicare&#xA;-Soluţii: observarea de mici a modalitatilor de comunicare si descifrarea sensurilor&#xA;&#xA;2=&gt;9 empatie=&gt;canale de comunicare&#xA;-Probleme: indiferenta, egocentrismul &#xA;-Solutii: socul informational" />
    <NodeContent Number="10" Title="integrare" Content="9=&gt;10 canale de comunicare=&gt;integrare&#xA;-Probleme: comunicarea pe etajele primare din piramida lui Maslow sau a constiintei umane (Hawkin)&#xA;-Solutii: dezvoltarea abilitatilor emisferei drepte&#xA;&#xA;2=&gt;10 empatie=&gt;integrare&#xA;-Probleme: excluderea din campul de preocupari (nu ma intereseaza)&#xA;-Solutii: dezvoltarea spiritualitatii (ex.prin natura)" />
    <NodeContent Number="11" Title="prietenie" Content="3=&gt;11 cooperare=&gt;prietenie&#xA;-Probleme: tranzactionarea si negocierea cerere-oferta&#xA;-Solutii: sistemul oferta-oferta neconditionata&#xA;&#xA;10=&gt;11 integrare=&gt;prietenie&#xA;-Probleme: conflictul pentru suprematie si putere&#xA;-Solutii: colaborarea pe rezolvarea problemelor altora" />
    <NodeContent Number="12" Title="atractivitate" Content="2=&gt;12 exemplu comportamental&#xA;&#xA;2=&gt;12 empatie=&gt;atractivitate&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;19=&gt;12 identificarea genului proxim=&gt;atractivitate&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="13" Title="nivel de sensibilitate, feromonii " Content="12=&gt;13 recunoasterea patternului comportamental&#xA;14=&gt;13 arhetipuri genetice&#xA;&#xA;12=&gt;13 atractivitate=&gt;nivel de sensibilitate, feromonii &#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;14=&gt;13 recunoasterea tipului de personalitate=&gt; nivel de sensibilitate, feromonii  &#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:" />
    <NodeContent Number="14" Title="recunoasterea tipului de personalitate" Content="15=&gt;14 suprapunere de paternuri&#xA;&#xA;15=&gt;14 reactii comportamentale =&gt;recunoasterea tipului de personalitate&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;21=&gt;14 distanta sociala =&gt;recunoasterea tipului de personalitate&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="15" Title="reactii comportamentale" Content="27=&gt;15 Reciprocitate=&gt;Reactii comportamentale&#xA;-Probleme: probleme de ierarhie: “Eu te-am facut, eu te omor!” &#xA;-Solutii: Invatam de la copii. Ei ne spun si noi ii ascultam&#xA;&#xA;30=&gt;15 Mema culturala=&gt; Reactii comportamentale&#xA;-Probleme: Inhibarea abilitatilor native ale copilului. Cand te copiaza pe tine se autodistruge pt ca nu-si mai foloseste abilitatile pt care s-a nascut (el s-a nascut cu un scop), intra in depresie&#xA;-Solutii: Descoperirea punctelor tari ale copiilor si cultivarea abilitatilor déjà existente. Daca e nascut sa fie cal va fi cal. &#xA;&#xA;16=&gt;15 leadership=&gt;reactii comportamentale&#xA;- Probleme:&#xA;- Solutii: &#xA;&#xA;21=&gt;15 distanta sociala =&gt;reactii comportamentale&#xA;- Probleme:&#xA;- Solutii: &#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="16" Title="leadership" Content="- dominat / dominator / pacifist [Piaget]&#xA;- leader carismatic&#xA;&#xA;17=&gt;16 (structura sociala duce la leadership) prin selectie&#xA;-Problema1: selectarea unui lider nepotrivit (model/anturaj nepotrivit)&#xA;-Solutie: proiectie in viitor - ce se va intampla cu acei copii (functioneaza la copii de 6 ani?)deschiderea de noi orizonturi / activitati prin care isi poate gasi noi prieteni(gestionarea problemelor prezente si castigarea prestigiului in cadrul tribului)&#xA;Problema 2: devine prea dominator si nu accepta sfaturi / sarcini de la altii&#xA;Solutionare: schimbarea modului de abordare (manipulare  prin comunicare)&#xA;&#xA;2=&gt;16 (Empatia duce la leadership) prin intelegerea comportamentelor (diversitatii personalitatilor), prin manipulare&#xA;-Probleme: devierea de la scopurile personale, asumarea rolului de confident, incarcare cu energie negativa&#xA;-Solutie: incredre, credinta, detasare, compasiune, Copilul trebuie sa inteleaga unde este granita intre compasiune si preluarea dramei emotionale care nu este a lui &#xA;&#xA;3=&gt;16 (Cooperarea duce la Leadership) prin dezbatere, prin asumarea unui segment din proiect&#xA;-Problema 1: probleme de comunicare in dezbatere (pt. vizuali dificultatea de a transpune ideile in cuvinte) si/sau atitudinea noncriticista)&#xA;-Solutii: cu ajutorul imaginilor mentale, imaginatiei, (cum invata un vizual sa-si transpuna ideile in cuvinte) Atitudinea criticista este generata de competitivitate, asadar trebuie educata deschiderea catre nou si gandirea laterala&#xA;-Problema 2: incongruenta abilitatilor copilului cu sarcina primita in cadrul proiectului sau nu se simte atras de sarcina primita&#xA;-Solutie: Sprijinim copilul sa vada dincolo de aparente, sa caute istoria, utilitatea lucrului de intreprins&#xA;&#xA;67=&gt;16 (Organizare/gestionare =&gt; leadership)&#xA;-Problema: apare in momentul in care leaderul are un orgoliu nemasurat (organizarea lui este ce mai buna etc.)&#xA;-Solutii: Prin colaborare&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="17" Title="structura sociala" Content="18=&gt;17 amplificarea trairii=&gt;structura sociala&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;22=&gt;17 ierarhii in grup=&gt;structura sociala&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:" />
    <NodeContent Number="18" Title="amplificarea trairii" Content="19=&gt;18 identificarea genului proxim=&gt;amplificarea trairii&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;12=&gt;18 atractivitate=&gt;amplificarea trairii&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="19" Title="identificarea genului proxim" Content="13=&gt;19 nivel de sensibilitate, feromonii =&gt;identificarea genului proxim&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;20=&gt;19 atractie instinctiva=&gt;identificarea genului proxim&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="20" Title="atractie instinctiva" Content="14=&gt;20 recunoasterea tipului de personalitate=&gt;atractie instinctiva&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;13=&gt;20 nivel de sensibilitate, feromonii =&gt;atractie instinctiva&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="21" Title="distanta sociala" Content="20=&gt;21 atractie instinctiva=&gt;distanta sociala&#xA;-Problema:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;22=&gt;21 ierarhii in grup=&gt;distanta sociala&#xA;-Problema:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="22" Title="ierarhii in grup" Content="15=&gt;22 reactii comportamentale=&gt;ierarhii in grup&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;16=&gt;22 leadership=&gt;ierarhii in grup&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="23" Title="imagine arhetipala" Content="15 =&gt; 23 sistem de indicatori&#xA;24 =&gt; 23 prin pilde si povesti&#xA;&#xA;exemplu cu zana padurii care devine muma padirii [mama pentru copil si pentru padure --&gt; cine intra in padure violeaza teritoriul intim al mumei padurii si va avea de-a face cu ea]&#xA;&#xA;24=&gt;23 Informatia mamei =&gt; Imagine arhetipala&#xA;Probleme: Copilul in burta mamei invata sa traiasca dupa arhetipul mamei. Transmiterea imaginii arhetipale a mamei la copilul nenascut (mama iubitoare=&gt;copil iubitor)&#xA;Solutii: Dezintegrarea pozitiva a personalitatii mamei in perioada graviditatii.  &#xA;&#xA;15=&gt;23 Reactii comportamentale=&gt; Imagine arhetipale&#xA;Probleme: Un baietel isi ia o sabie de lemn si vrea sa fie Xena  sau Superman care isi ia zborul de la etajul 10.Lipsa de valori morale si de cultivare a calitatilor umane. Inainte o facea biserica.&#xA;Solutie: Cultivarea de imagini arhetipale pozitiv inalte prin rezolvarea de crize si gasirea de solutii neinvazive, sustenabile. Selectarea de arhetipuri." />
    <NodeContent Number="24" Title="informatia mamei" Content="25 =&gt; 24 prin repere dihotomice, liniare [&quot;e bine / nu e bine&quot;, &quot;este rusine&quot;]&#xA;- cata vreme aceste repere sunt functionale, se pastreaza intacta relatia cu mama --&gt; mama este purtator de traditie&#xA;&#xA;25 =&gt; 24 Patternuri comportamental sociale =&gt; Informatia mamei&#xA;Probleme: Fortarea comportamentului social catre comportamentul mamei. &#xA;Solutii: Asumarea drumului propriu prin ridicarea nivelului de constienta&#xA;&#xA;32 =&gt; 24 Model de adaptare la grup =&gt; Informatia mamei&#xA;Probleme: Instrainarea familiala conduce la pierderea increderii in intuitia proprie.&#xA;Solutie: Crearea de grupuri reale (virtuale) ce formeaza comunitati de intrajutorare (in care membrii isi impartasesc problemele si solutiile).&#xA;" />
    <NodeContent Number="25" Title="patternuri comportamental-sociale" Content="26 =&gt; 25 prin mesaje inductive [cuvantul care influenteaza comportamentul]&#xA;26 =&gt; 25 Nivel de armonie =&gt; Patternuri comportamental sociale&#xA;Probleme: Separarea grupurilor, izolarea fata de alte culturi ce conduc la defazaje sociale&#xA;Solutii: Principii inalte, idealuri, valori perene&#xA;&#xA;32 =&gt; 25 Model de adaptare la grup =&gt; Patternuri comportamental sociale&#xA;Probleme: Traiesti in haita urli ca lupul (microsocietati alienate, gasti de cartier), sistem piramidal.&#xA;Solutii: Retele sociale bazate pe feedback colaborativ pentru rezolvarea de probleme. " />
    <NodeContent Number="26" Title="nivel de armonie in comunicare, canale deschise" Content="27=&gt;26 reciprocitate=&gt;nivel de armonie in comunicare&#xA;-Probleme: lipsa de politete in comunicare; jigniri, amenintari, etc. Piraterie informationala. De ce sa mai invat eu, cand gasesc totul pe net.&#xA;-Solutii: incarcarea hartii mentale cu cuvinte si notiuni ce reflecta sentimente si stari pozitive (educarea nonvioleta). Drum initiatic cu trepte de cunoastere in conditii dificile. Solutii natural simple.&#xA;&#xA;28=&gt;26 mecanisme de inducere si copiere=&gt; nivel de armonie in comunicare&#xA;-Probleme: nu ma imita (fratii mai mari cu fratii mai mici). Inlocuirea valorilor inalte cu surogate. Devalorizarea notiunilor. Pervertirea valorilor.&#xA;-Solutia: colaborarea pe echipe cu diferentierea sarcinilor in acelasi proiect. Descoperirea calitatilor inalte personale , incurajarea talentului fara obligativitate.&#xA;&#xA;38=&gt;26 inducerea starilor de spirit=&gt;nivel de armonie in comunicare&#xA;-Probleme: copierea comportamenetelor negative ale adultilor &#xA;-Solutii: depasirea fricii, rusinii, asumarea riscurilor&#xA;&#xA;39=&gt;26 evadare=&gt;nivel de armonie&#xA;-Probleme: depasirea liniei de siguranta&#xA;-Solutii: readaptarea la natura si reconectarea cu natura&#xA;" />
    <NodeContent Number="27" Title="reciprocitate" Content="28=&gt;27 inducere si copiere=&gt;reciprocitate&#xA;-Probleme: cautarea sensului si drumului in viata (cine sunt, de unde vin, incotro ma indrept, care este treaba mea), conflict de pozitie sociala. Ce ai facut ti se face. Te-ai purtat dominator. Conflict pe pozitie sociala. Dominat, dominator, pacifist.&#xA;-Solutie: descoperirea neregulilor lumii ce pot fi corectate- misiune de corectare asumata, de pus in papucii copilului in mai multe etape. Gasirea rolului in grup, diferentiat pe etape de varsta. Ne punem in papucii celuilalt. Identificarea rolului intr-o clasa pe rolurile existente. Trei puncte comune si unul diferit colaboreaza.&#xA;&#xA;29=&gt;27 ochi pentru ochi dinte pentru dinte=&gt;reciprocitate&#xA;-Probleme: formarea de ierarhii in gasti cu plasarea invinsilor pe locurile dispretuite. Generarea unui conflict ciclic (fara final) cu amplificare.&#xA;-Solutii:pune-te in pantofii celuilalt, lasa-l sa isi expuna punctul de vedere, apoi discutati (dialogul constructiv). Intoarce celalalt obraz. Trecerea de la egocentrism la altruism prin iubire (metoda ho opono pono)&#xA;&#xA;16=&gt;27 leadership=&gt;reciprocitate&#xA;-Probleme: Unul este mai egal in drepturi decat ceilalti&#xA;-Solutii: schimbarea directiei de coagulare a grupului&#xA;&#xA;38=&gt;27 inducerea starilor de spirit=&gt;reciprocitate&#xA;-Probleme: manipularea informatiei cu tendinta de a provoca copierea comportamentului (moda)&#xA;-Solutii: cresterea nivelului de frecventa personala (redimensionalizarea personalitatii)&#xA;" />
    <NodeContent Number="28" Title="mecanisme de inducere si copiere" Content="nivel de armonie in comunicare, canale deschise + reciprocitate&#xA;&#xA;29=&gt;28 Ochi pt ochi, dinte pt dinte =&gt; Mecanisme de inducere si copiere &#xA;Probleme: Dezvoltarea accentuata a violentei si razbunarii&#xA;Solutii: Iertarea si ajutarea in rezolvarea problemelor existentiale ale celorlalti.&#xA;&#xA;33=&gt;28 Manipulare prin comunicare=&gt;Mecanisme de inducere si copiere&#xA;Probleme: Crearea de retele de manipulare&#xA;Solutii: Crearea de retele de informare cu discernamant si responsabilitate, cod etic si credibilitate publica&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="29" Title="ochi pentru ochi, dinte pentru dinte" Content="reciprocitate + reactii comportamentale&#xA;&#xA;30=&gt;29 Mema culturala =&gt; Ochi pentru ochi, dinte pentru dinte&#xA;Probleme: Inhibarea dezvoltarii personalitatii. &#xA;Solutii: Intoarce celalalt obraz. Iubeste pe aproapele tau ca pe tine insuti.&#xA;&#xA;15=&gt;29 Reactii comportamentale = &gt; Ochi pentru ochi, dinte pentru dinte&#xA;Probleme: Ramanerea in primitivism&#xA;Solutii: Programe de educare a familiilor si cresterea nivelului de constienta a barbatilor.&#xA;" />
    <NodeContent Number="30" Title="Mema culturala" Content="reactii comportamentale + imagine arhetipala&#xA;Ex: studiul H Gardner cu gandacul din groapa vs reactiile copiilor&#xA;&#xA;23=&gt;30 Imagine arhetipala =&gt; Mema culturala&#xA;Probleme: Idolatria, cultul personalitatii. Respectul literei si nu al spiritului.&#xA;Solutii: “Schichida”. Urmarirea etapelor active si maximizarea potentialelor specific etapei active (max. potentialelor active)&#xA;&#xA;31=&gt;30 Reguli comportamentale + Model de gandire =&gt; Mema culturala &#xA;Probleme: Intai te ignora, apoi rad de tine, apoi lupta cu tine, apoi castigi (timp indelungat)&#xA;Solutii: Pilotarea noului exemplu local de buna practica, forta exemplului, fii schimbarea pe care o vrei in lume&#xA;" />
    <NodeContent Number="31" Title="reguli comportamentale + modele de gandire" Content="informatia mamei + imaginea arhetipala&#xA;&#xA;24=&gt;31 Informatia mamei =&gt; Reguli comportamentale + Modele de gandire&#xA;Probleme: Supunere fara mirare, interogare, descoperire, creativitate&#xA;Solutii: Dezvoltarea emisferei drepte la mama&#xA;&#xA;23=&gt;31 Imagine arhetipala=&gt;Reguli comportamentale+Modele de gandire&#xA;Probleme: Imaturitatea deciziei&#xA;Solutii: Jocurile de tip management pozitiv al crizelor cu happy end (cu ajutorul inducerii de idealuri de echilibrare si armonizare)&#xA;" />
    <NodeContent Number="32" Title="modele de adaptare la grup" Content="patternuri comportamental-sociale + informatia mamei&#xA;&#xA;33=&gt;32 Manipulare prin comunicare =&gt; Model de adaptare la grup&#xA;Probleme: Spiritul de turma, uniformizarea, standardizarea&#xA;Solutii: Diversitate in unitate, includerea nu excluderea, acceptarea nu izolarea.&#xA;&#xA;31=&gt;32 Reguli comportamentale+Modele de gandire=&gt;Modele de adaptare la grup &#xA;Probleme: Ingustarea zonei de comunicare si a drumurilor existentiale&#xA;Solutii: Programe de dezvoltare a hartii mentale a mamelor prin parenting&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="33" Title="manipulare prin comunicare" Content="nivel de armonie in comunicare, canale deschise + patternuri comportamental-sociale&#xA;&#xA;26=&gt;33 Nivel de armonie in comunicare, canale deschise =&gt; Manipulare prin comunicare&#xA;Probleme: Empatizarea nu conduce la cunoastere.&#xA;Solutii: Conduita etica si responsabilitatea cuvantului (pe unde iese cuvantul pe acolo iese si sufletul)&#xA;&#xA;25 =&gt; 33 Patternuri comportamental sociale =&gt;Manipulare prin comunicare&#xA;Probleme: Nu fi ca tine (minimizarea potentialelor)&#xA;Solutii: Descoperirea potentialelor ce pot fi activate, descoperirea de unde vi, incotro te indrepti, cine esti si ce rol ai&#xA;" />
    <NodeContent Number="34" Title="coeziune" Content="26 =&gt; 34 prin harta mentala lingvistica&#xA;- mesaje pozitive&#xA;- harta mentala inseamna, in primul rand, reperul parental&#xA;- valori&#xA;[exemplu: la copiii infiati se adauga modelul parental al parintilor adoptivi DAR care intra in coerenta cu modelul imprintat deja --&gt; traumele sunt transgenerationale --&gt; copilul abandonat stie si tine minte ca a fost abandonat si duce cu sine trauma, beneficiaza de harta mentala a mamei care l-a nascut]&#xA;&#xA;26=&gt;34 nivel de armonie in comunicare/ canale deschise=&gt; coeziune&#xA;-Probleme: ex: nu pot comunica cu pisica mea, ea ma intelege eu nu o inteleg.&#xA;-Solutii: descifrarea modului si codurilor de comunicare. Descifrarea codului este si in relatia din familie.&#xA;&#xA;35 =&gt; 34 parteneriat in familie =&gt; coeziune&#xA;-Probleme: domenii de interes si de autoritate&#xA;-Solutii: rolul in familie asumat de fiecare din familie. impartirea rolurilor, sarcinilor. (in general la divort se ajunge de la inexistenta rolurilor )&#xA;sustinere si respect reciproc&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="35" Title="parteneriat in familie" Content="36 =&gt; 35 transcendenta --&gt; parteneriat in familie&#xA;-Probleme:transcederea pe pozitii inalte duce la instabilitate &#xA;-Solutii: largirea bazei de cunoastere si de simtire si de umanizare&#xA;&#xA;41=&gt;35 recuperarea increderii=&gt;parteneriat in familie&#xA;-Probleme: intreruperea relatiilor de feedback in familie si batalia pentru suprematie&#xA;-Solutii:comunicarea si intre adulti la nivelul sufletului sensibilitatii cunoasterii copilului.&#xA;carte:marea averii" />
    <NodeContent Number="36" Title="transcendenta" Content="exemplu: de la starea paradoxala --&gt; ti-ai depasit scarba de un miros urat [vezi exemplul cu tatal]&#xA;&#xA;43=&gt;36 dorinta de eliberare=&gt;transcendenta&#xA;-Problema: nu pot sa, nu vreau sa, nu ma intereseaza (negarea autoritatii)&#xA;-Soluţie: antrenarea abilitatilor timpurii (recunoastere paternuri -shichida)&#xA;&#xA;42=&gt;36 recuperarea potentialelor=&gt;trancendenta&#xA;-Problema: dezinteresul fata de cererea de invatare ce era deschisa anterior &#xA;-Solutia: antrenarea prin joc cate 5 minute de 5 ori pe zi cu cresterea gradata a nivelului de dificultate&#xA;" />
    <NodeContent Number="37" Title="stari paradoxale" Content="exemplu: cand te gandesti la o persoana, sa te sune; cand iti este pofta de ceva, sa vina cu ce-ti doresti... etc&#xA;- exemplu: tatal care spune despre rahatul copilului ca &quot;miroase a iaurt&quot; - sinestezii&#xA;&#xA;36 =&gt; 37 transcendenţa=&gt;stări paradoxale ( prin rezonanta pe nivel de frecventa)&#xA;-Probleme: teama de ati asculta intuitia in locul logicii&#xA;-Soluţii: antrenarea emisferei drepte prin validarea intuitiei&#xA;&#xA;43=&gt;37 dorinţa de eliberare=&gt;stări paradoxale (iesirea din tipare)- la adulti starile paradoxale: relatii intime cu partenerul, alaptatul...&#xA;-Probleme: aparitia de stari instinctuale necontrolate&#xA;-Solutii: exersarea autocontrolului&#xA;  comportamentale de la nivelul creierului / mentale -&gt; ce merge uneori pana la nivel fiziologic]&#xA;&#xA;exemplu: vezi Achile, soldatii care sunt raniti pe front dar se recupereaza extrem de rapid ca sa se intoarca pe front&#xA;&#xA;- starile paradoxale --&gt; epuizarea resurselor --&gt; starea de pronatie [meditatie, rugaciune] ce incarca energetic sistemul&#xA;- putem depasi starile paradoxale de lupta prin antrenare, armonizare&#xA;&#xA;52=&gt;37 adaptare la alte medii =&gt;stari paradoxale&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;45=&gt;37 amplificarea reactiilor instinctuale=&gt;stari paradoxale&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="38" Title="inducerea starilor de spirit" Content="efect de contaminare [unul canta, canta toti]&#xA;&#xA;37=&gt;38 stari paradoxale=&gt;inducerea starilor de spirit&#xA;-Probleme: inducerea unor stari de spirit straine (frica indusa, isteria in masa, mesaje subliminale)&#xA;-Solutii: dezvoltarea constiintei si constientei umane, antrenarea simturilor emisferei drepte&#xA;&#xA;39=&gt;38 evadare=&gt;inducerea starilor de spirit&#xA;-Probleme: negarea sistemului (nu mai vreau la scoala) - e epidemica&#xA;-Solutii: aducerea unui sistem de valori coerent si necontradictoriu aplicabil si eficient&#xA;&#xA;49=&gt;38 salt de personalitate=&gt;inducerea starilor de spirit&#xA;-Probleme: sindromul don Quijote&#xA;-Solutii: intelegerea gandirii altuia prin intrarea in rolul sau social sau personal ce duce la amplificarea perspectivei asupra umanitatii&#xA;&#xA;69=&gt;38 modele de amplificare a semnalului=&gt; inducerea starilor de spirit&#xA;-Probleme: identificarea cu situatia si pierderea individualitatii proprii &#xA;-Solutii: selectarea semnalelor pozitive si armonice ce produc dezintegrare pozitiva a personalitatii&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="39" Title="evadare" Content="nivel de armonie in comunicare, canale deschise + inducerea starilor de spirit&#xA;ex: fight, flight, freeze&#xA;&#xA;44=&gt;39 confuzie=&gt;evadare&#xA;-Probleme: fuga, izolarea, ingroparea abilitatilor&#xA;-Solutii: descoperirea unei alte lumi unde nu e agresat (domenii arta, informatica, etc) dezvoltarea talentelor ascunse(szobi csech). sindromul acesta apare in special la copii cu dezabilitati.&#xA;&#xA;40=&gt;39 izolare, sentimentul de a fi abandonat=&gt; evadare&#xA;-Probleme: droguri, infractionalitate (nu le mai pasa nici de ei, nici de ceilalti). pot fi recunoscuti avand cercei, sunt tatuati, etc&#xA;-Solutii: atractia catre utilitate, atractia catre beneficitate publica.Ex gumele de mestecat cu zambete si ochisori&#xA;" />
    <NodeContent Number="40" Title="izolare, sentiment de a fi abandonat" Content="nivel de armonie in comunicare, canale deschise + coeziune&#xA;&#xA;26=&gt;40 nivel de armonie in comunicare=&gt; izolare, sentiment de a fi abandonat&#xA;-Probleme: injuraturi, jargonul duce la izolare sociala&#xA;-Solutii: dezintegrarea pozitiva a personalitatii (my faire lady). Trecerea de la vulgar la nobil care se face prin adaugarea de valori inalte pe harta mentala duce la restructurarea gandirii prin simtire, prin intuire.&#xA; &#xA;34=&gt;40 coeziune =&gt; izolare, sentiment de a fi abandonat &#xA;-Probleme: gastile de copii abandonati.&#xA;-Solutii: descoperirea talentelor dezvoltate de conditiile impuse de viata si antrenarea acestora pana la performanta sociala.&#xA;" />
    <NodeContent Number="41" Title="recuperarea increderii" Content="parteneriat in familie + coeziune&#xA;&#xA;[vezi triada incredere + curiozitate + libertate]&#xA;&#xA;40=&gt;41 sentimentul de abandonare/izolare=&gt; recuperarea increderii&#xA;-Probleme: introvertirea si refuzul comunicarii cu altii &#xA;-Solutii: gruparea pe dezvoltarea abilitatilor pe interesele copiilor.&#xA;&#xA;34=&gt;41 coeziunea=&gt; recuperarea increderii&#xA;-Probleme: schimbarea setului de valori la intrarea in gasca (apartii cuiva, te intelegi cu cineva, ai un reper, un sistem de valori. ex: Educatia strazii, partidele, bisericile); depersonalizare in colectivitate- pierderea valorilor proprii. &#xA;-Solutii: crearea unui mediu cu valori inalte (o concurenta).&#xA;" />
    <NodeContent Number="42" Title="recuperarea potentialelor" Content="parteneriat in familie + transcendenta&#xA;&#xA; 41=&gt;42 recuperarea increderii =&gt; recuperarea potentialelor&#xA;-Probleme: dificultatea apropierii, rezistenta si neincredere sociala&#xA;-Solutii: apropierea cu rabdare infinita si incredere nemarginita.&#xA;&#xA;35=&gt;42 parteneriat in familie =&gt; recuperarea potentialelor&#xA;-Probleme: divergenta de opinii la nivel de familie fara deschiderea cailor de ascultare a celuilat. Divergenta de scala sociala (eu te-am facut pe tine, nu tu pe mine)  &#xA;-Solutii: stergerea distantei ierarhice in familie (ex: copiii care spun parintilor pe nume )&#xA;" />
    <NodeContent Number="43" Title="dorinta de eliberare" Content="transcendenta + stari paradoxale&#xA;&#xA;42=&gt;43 recuperarea potentialelor=&gt;dorinta de eliberare ex: copilul pleaca de acasa&#xA;-Probleme: riscul de tip pinochio, infruntarea situatiilor noi fara a fi pregatit&#xA;-Solutii: antrenarea potentialelor (invatarea cum sa se descurce in anumite situatii) conduce la eliberea de neincredere in fortele proprii&#xA;&#xA;44=&gt;43 confuzie=&gt;dorinta de eliberare&#xA;-Probleme: violenta, agresivitate verbala si fizica, complexul varstei 2-3 ani pe frate nou nascut, orientarea catre grup de copii extern familiei &#xA;-Solutii: confirmarea iubirii prin cererea de ajutor din partea copilului si ahutarea acestuia de asi identifica potentialele&#xA;" />
    <NodeContent Number="44" Title="confuzia" Content="stari paradoxale + inducerea starilor de spirit&#xA;ex: parintii au stari paradoxale [in biserica, in carciuma] --&gt; acestea induc in copil o stare neobisnuita = confuzia&#xA;&#xA;37=&gt;44 stari paradoxale=&gt;confuzie&#xA;-Probleme: lupta intre minte si simtire, intuire,dintre logica si traire, dintre emisferele cerebrale ce genereaza conflicte interne&#xA;-Solutii:tertul inclus si probleme deschise fara raspuns ce raman a fi cercetate (ex de raspus: tu vei cerceta si vei descoperi )&#xA;&#xA;38=&gt;44 inducerea starilor de spirit=&gt;confuzii&#xA;-Probleme: ambiguitatea limbajului care nu ne permite sa definim corect structura interna, subiectele&#xA;-Solutii: redimensionarea mentala, asezarea in rolul si pantofii altuia ( cele 6 palarii ganditoare )&#xA;" />
    <NodeContent Number="45" Title="amplificarea reactiilor instinctuale" Content="46 =&gt; 45 prin neurohormoni [lantul neuronal -&gt; circuitele vicioase in care se amplifica semnalul]&#xA;52=&gt;45 adaptare la alte medii=&gt;amplificarea reactiilor instinctuale&#xA;&#xA;46=&gt;45 starea de emotionalitate a mamei=&gt;amplificarea reactiilor instinctuale&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;52=&gt;45 adaptare la alte medii=&gt;amplificarea reactiilor instinctuale&#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="46" Title="starea de emotionalitate a mamei" Content="47 =&gt; 46 proiectie de rol social=&gt;starea de emotionalitate a mamei &#xA;-Problema: prin satisfactie / insatisfactie -&gt; copilul cauta sa placa mamei pt ca sa nu &quot;explodeze&quot; mama [ca sa nu-i retraga iubirea]&#xA;-Solutie: incurajarea autonomiei in gandire, descoperire, a libertatii de exprimare, a increderii in oameni (incredere, curiozitate, libertate)&#xA;54=&gt;46 neincrederea in puterile proprii=&gt; starea de emotionalitate a mamei&#xA;-Problema: raportarea la &quot;exigentele sociale&quot; nu la deschiderile si nevoile copilului&#xA;-Solutia: incurajarea caracteristicilor pozitive ale copilului si a stimei de sine a acestuia prin performare pe directiile ce-i sunt accesibile (nu-mi pasa de nota, ai gandit excelent)" />
    <NodeContent Number="47" Title="proiectie de rol social" Content="54=&gt;47 neincrederea in puterile proprii=&gt; proiectia de rol social&#xA; &#xA;-Probleme: (exemplu: mama care proiecteaza propriile dorinte [nerealizate] in dezvoltarea copilului)&#xA;-Solutii: aprecierea progresului copilului pe directia sa de interes si incurajarea intrebarilor copiilor&#xA;&#xA;55=&gt;47 implicare proactiva=&gt;proiectie de rol social&#xA;-Probleme: diferenta intre reprezentarile rolului social ale mamei si ale copilului&#xA;-Solutia: cele sase palarii ganditoare si punerea in rolurile sociale ale altora" />
    <NodeContent Number="48" Title="traire " Content="47 =&gt; 48 prin imaginarea scenariului&#xA;58 =&gt; 48 prin constiinta&#xA;&#xA;58 =&gt; 48 (prezenta constienta =&gt; traire) (prin constiinta&#xA;-Probleme: perceperea gresita, incompleta sau superficiala a lucrurilor&#xA;-Solutie: Intelegerea profunda, deslusirea sensurilor prin intrebari de genul &lt;de ce&gt; si &lt;cum&gt;. Program de mediu, studierea fiintelor si fenomenelor, a rolului lor.&#xA;&#xA;63=&gt;48 (actiuni instinctive =&gt;traire)&#xA;-Probleme: Copilul simte instinctiv frica, manifesta un blocaj emotional, isi dezvolta o inteligenta de aparare, nu isi da frau liber trairilor, de unde incapacitatea de a analiza corect o situatie.&#xA;-Solutie: intelegerea fenomenelor si comportamentelor, eliminarea fricii de necunoscut prin devoltarea intuitiei si empatiei&#xA;&#xA;47 =&gt; 48 (proiectie de rol social=&gt;traire)&#xA;-Probleme: preluarea de tipare din societate care nu iti apartin si care nemultumeste sufletul &#xA;-Solutie: educarea prin ascultarea sentimentelor si a propriilor nevoi prin intuitie&#xA;&#xA;50=&gt;48 emancipare=&gt;traire &#xA;-Probleme:&#xA;-Solutii:&#xA;" />
    <NodeContent Number="49" Title="salt de personalitate" Content="- salt cognitiv, salt emotional...&#xA;[exemplu: copilul merge in tabara - pleaca fricos dar, in urma experientei din tabara, devine curajos]&#xA;&#xA;37=&gt;49 Starile paradoxale =&gt; salt de personalitate prin, redescoperire, reconfigurarea hartii mentale (modificarea reperelor valorice), descoperirea unor unghiuri noi de intelegere (abordari noi) ale unei probleme/situatii&#xA;-Probleme: interpretare gresita&#xA;-Solutii: recuperarea trairii specifice starii paradoxale si rafinarea perceptiei, integrarea informatiei, descoperirea modului de exprimare a intuitiei, descoperirea logicii interne&#xA;&#xA;48=&gt;49 Trairea =&gt; salt de personalitate prin deslusirea sensurilor, experimentare sufleteasca /psihica subiectiva intensa&#xA;-Probleme: blocajul emotional- un copil de care au ras ceilalti, va evita sa se mai gaseasca intr-o situatie similara; sau un copil care nu a primit un feedback pozitiv cand si-a aratat cunostintele, isi va ascunde abilitatile&#xA;-Solutie: schimbarea directiei in alt program unde va avea succes&#xA; &#xA;71=&gt;49 (autonomie totala duce la salt de personalitate)prin eliberare, independenta, dominarea pe un domeniu-tinde sa domine pe toate&#xA;-Probleme: pierderea modestiei, nu stie cand sa se opreasca (nu mai estimeaza bine dimensiunea si implicatiile unei actiuni)&#xA;-Solutii: Palariile ganditoare a lui de Bono(?). Prin comunicare noncriticista, proiectare mentala, prezentarea consecintelor, prin implicarea intr-o actiune de mai mici dimensiuni si implicatii pentru a experimenta direct si a il ajuta pe copil sa se reevalueze, fara a infricosa, taia elanul, curajul.(dezvoltarea hartii mentale prin cunoastere)&#xA; &#xA;70=&gt; 49 (asumarea rolului =&gt; salt de personalitate) prin responsabilizare&#xA;-Probleme: feresca Dumnezeu de prostul harnic, sau investit in functie&#xA;-Solutii: selectarea in functie de abilitati, interes motivational, cunoastere&#xA;" />
    <NodeContent Number="50" Title="emancipare" Content="traire + salt de personalitate&#xA;&#xA;49=&gt;50 salt de personalitate=&gt;emancipare&#xA;-Probleme: &quot;magister dixit&quot; sistem de comanda control&#xA;-Solutii: Lucrul pe proiecte de grup cu scop aplicabil in viata reala &#xA;&#xA;51=&gt;50 spiritualizare=&gt;emancipare&#xA;-Probleme: ignorarea proceselor mentale ale copiilor&#xA;-Solutia: provocarea emanciparii prin punerea copiilor in situatii ipotetice sau reale la care sa gaseasca solutii si sa li se recunoasca progresul" />
    <NodeContent Number="51" Title="spiritualizare" Content="salt de personalitate + stari paradoxale&#xA;&#xA;49=&gt;51 salt de personalitate=&gt;spiritualizare&#xA;-Probleme: orgoliul ranit al adultului pus in fata unui copil ce-l depaseste&#xA;-Solutii: invatam de la copii (pe piramida constiintei umane se face saltul catre constienta)&#xA;&#xA;37=&gt;51 stari paradoxale=&gt;spiritualizare&#xA;-Probleme: considererea abilitatilor inalte ale emisferei drepte ca dizabilitati sau boala&#xA;-Solutia: antrenarea emisferei drepte pas cu pas prin tehnici de antrenare" />
    <NodeContent Number="52" Title="adaptare la alte medii" Content="stari paradoxale + amplificarea reactiilor instinctuale&#xA;&#xA;51=&gt;52 spiritualizare=&gt;adaptare la alte medii&#xA;-Probleme: procese de dezintegrare a personalitatii (Negative)&#xA;-Solutii: inducerea proceseleor de dezintegrare pozitiva prin cultivarea pasiunilor de cunostere, a idealurilor umane a calitatilor, a orizonturilor (cine sunt, de unde vin, incotro se indreapta, ce au de facut)&#xA;&#xA;53=&gt;52 sindromul copilului nenascut=&gt; adaptare la alte medii&#xA;-Probleme: supunerea neconditionata in fata autoritatii din cauza fricii&#xA;-Solutia: parintii isi inving frica, copiii isi inving (prin imitatie si copiere) frica&#xA;" />
    <NodeContent Number="53" Title="sindromul copilului nenascut" Content="amplificarea reactiilor instinctuale + starea de emotionalitate a mamei&#xA;&#xA;ex. puiul de tigan ;) daca mama este nebuna, copilul ajunge nebun --&gt; copilul traieste viata mamei&#xA;&#xA;46=&gt;53 starea emotionala a mamei=&gt;sindromul copilului nenascut&#xA;-Problema: posesivitatea totala a mamei lipsa de libertate interioara a copilului ce-i genereaza neincredere in puterile proprii&#xA;-Solutia: incurajarea emanciparii copilului pe etape de personalitate care inseamna: gandire, traire, actiune, relatie, initiativa, descoperirea, experimentul&#xA;&#xA;45=&gt;53 amplificarea reactiilor instinctuale=&gt;sindromul copilului nenascut&#xA;-Probleme: aplatizarea personalitatii, inteligentei, creativitatii&#xA;-Solutii:cultivareaautonomiei, autodescoperirii, autocunoasterii, autodisciplinei, automotivatiei, autocontrolului, etc&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="54" Title="neincrederea in puterile proprii" Content="starea de emotionalitate a mamei + proiectie de rol social&#xA;&#xA;53=&gt;54 sindromul copilului nenascut=&gt;neincrederea in puterile proprii&#xA;-Probleme: degradarea personalitatii (sunt prost, nu am nici un rost pe lume, sunt inutil)&#xA;-Solutii: descoperirea si incurajarea potentialelor ascunse prin apropiere sufleteasca, incurajarea intuitiei si a creativitatii&#xA;&#xA;55=&gt;54 implicare proactiva=&gt;neincrederea in puterile proprii&#xA;-Probleme: Concursurile competitive ce conduc la multi invinsi&#xA;-Solutii: program enrichment dus pana dincolo de fundul pesterii&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="55" Title="implicare proactiva" Content="proiectie de rol social + traire&#xA;&#xA;48=&gt;55 traire=&gt;implicare proactiva&#xA;-Probleme intiative inabusite&#xA;-Solutii incurajarea intrebarilor copiilor si oferirea de informatii pe domeniile lor de interes&#xA;&#xA;50=&gt;55 emancipare=&gt;implicare proactiva&#xA;-Probleme ingustimea campurilor de actiune, implicare&#xA;-Solutie deschiderea campurilor de experiment direct proactiv si in beneficiul comunitatii" />
    <NodeContent Number="56" Title="curaj" Content="59=&gt;56 (iubirea=&gt;curaj)&#xA;-Probleme: curajul manifestat din iubire insa fara intelepciune&#xA;-Solutie: deslusirea sensurilor, intelepciune, meditatia, castigarea pacii interioare&#xA;&#xA;61=&gt;56 (eroism=&gt;curaj)&#xA;-Probleme: Eroismul castigat in contexte dramatice poate avea urmari posttraumatice profunde&#xA;-Solutie: Depasirea traumei prin retrairea  starilor paradoxale, intelegerea si gestionarea corecta a trairilor (consiliere psihologica)&#xA;" />
    <NodeContent Number="57" Title="incredere in puterile proprii" Content="48 =&gt; 57 (de la traire la incredere in puterile proprii) prin confirmare / validare&#xA;ex: cearta dintre parinti, frica de abandon, sentiment vina&#xA;-Probleme: neincrederea in starea sufleteasca ce este contradictorie cu cunostintele si logica proprie=&gt;frica, panica&#xA;-Solutii: meditatie, rugaciune, control respirator, muzica armonioasa, dans)&#xA;&#xA;63=&gt;57 (de la actiuni instinctive la incredere in puterile proprii)&#xA;-Probleme: reactia instinctiva poate fi frica pe fondul unor experiente negative anterioare asimilate puternic de subconstient / suparare, dezamagire, tradare&#xA;-Solutie: exersarea capacitatilor extrasenzoriale - intuitia, validarea acestora prin experiment, confirmarea adultului&#xA;&#xA;71=&gt;57 (de la autonomie totala la incredere in puterile proprii), deprinderi asincrone&#xA;-Probleme: izolarea fata de grupul de varsta biologica -Solutii: orientarea catre copii cu varsta mentala similara)&#xA;&#xA;49 =&gt;57 (de la salt de personalitate la incredere in puterile proprii)&#xA;-Probleme: copilul are un salt de personalitate, care insa nu este validat de ceilalti, nu primeste un feedback pozitiv, atunci nu castiga incredere in puterile proprii - blocaj emotional.&#xA;-Solutii: intelegerea comportamentelor celorlalti, intoarcerrea in natura:&lt;Priveste râul si ia aminte la învătătura sa. La început este doar un firicel de apă, dar creste tot maimare, căci vine de la ce este mai mare, si lucrurile asa trebuiesc împlinite, prin firea lor.Asemenea este si gândul cel bun si drept rânduit, el îsi face loc printre pietre si stânci, nu tineseama de nimic, îsi urmează drumul si nimic nu-i stă în cale. Apă cu apă se adună, iar împreunăputerea este si mai mare.&gt; &lt;Ia seama de taina aceasta si nu o uita, acel firicel de apă stie unde va ajunge, căci una este cupământul si toate cele ce-i vin în cale nu îl pot opri până la sfârsit. Astfel să iei seama la gândul tăuunde trebuie să ajungă si vei vedea că nimic nu stă în calea sa. Să-ti fie gândul limpede până la sfârsit; multe se vor ivi în calea sa, căci firea lucrurilor din jur este miscătoare asemeni apelor. Apă cu apă se întâlnesc, pământ cu pământ si munte cu munte&gt;(legile belagine) Problema: supraestimarea abilitatilor dobandite, pierderea masurii in a percepe corect lucrurileSolutie: lucrul bine facut, modestie, nu ti se cuvine nimic, performante obtinute cu greu.&#xA;" />
    <NodeContent Number="58" Title="prezenta constienta" Content="59 =&gt; 58 iubire=&gt;prezenta constienta (prin acceptare, deschidere, armonizare)&#xA;-Probleme: transmiterea lipsei de iubire intre generatii (copiii ce nu s-au simtit iubiti nu stiu sa iubeasca cand devin parinti)&#xA;-Solutii: dezvoltarea emisferei drepte empatice cu directionare catre comunicare cu natura, universul, oamenii, copiii (iubirea universala)&#xA;&#xA;65=&gt;58 credinta=&gt;prezenta constienta&#xA;-Probleme: neincrederea in universul pozitiv, inteligent, sensibil si iubitor transmisa din mediul de hranire (scepticism, criticism)&#xA;-Solutii: dezvoltarea emisferei drepte la nivelul simturilor mai putin explorate (intuitie)" />
    <NodeContent Number="59" Title="iubire" Content="65=&gt;59 credinta=&gt;iubire&#xA;-Probleme: neincrederea in potentialul ccopilului si propriu&#xA;-Solutie: dezvoltarea abilitatilor emisferei drepte cu componenta spirituala si empatica&#xA;&#xA;60=&gt;59 depasirea limitelor=&gt;iubire&#xA;-Probleme: graba si presiunea asupra copilului (supradoparea)&#xA;-Solutii: dezvoltarea pasiunii pentru un anumit domeniu in care sa performeze progresiv, evaluarea pozitiva a progresului" />
    <NodeContent Number="60" Title="depasirea limitelor" Content="56=&gt; 60 (curaj=&gt; depasirea limitelor)&#xA;-Probleme: Curajul neautentic, gen bravura, care poate duce la experiente negative si ulterior la frica, la un regres in evolutia copilului (blocaj emotional)&#xA;-Solutie: Implicarea graduala in diverse actiuni (potentarea graduala a curajului) si in paralel analiza comparativa intre dimensiunile actiunii si dimensiunile potentialului propriu.In cazul in care s-a instalat deja blocajul emotional -&gt; orientarea copilului catre alt domeniu de actiune&#xA;&#xA;61=&gt;60 (eroism =&gt;depasirea limitelor)&#xA;-Probleme: Eroismul este vazut ca ultima treapta de evolutie (autosuficienta)&#xA;-Solutie: Confruntarea cu situatii noi, din alte domenii&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="61" Title="eroism" Content="4=&gt;61 (increderea in oameni =&gt;eroism)&#xA;Probleme: autosacrificiul pentru cauze neautentice, oameni fara scrupule&#xA;Solutii: constientizarea riscurilor&#xA;&#xA;62=&gt;61 (actiune in timp real =&gt;eroism)&#xA;Probleme: strategie de actiune gresita =&gt; contradictie intre efectul scontat si rezultatul obtinut&#xA;Solutii: Vizionarism, gandire in mai multi pasi logici, flexibilitate si deschidere " />
    <NodeContent Number="62" Title="actiune in timp real" Content="57=&gt;62 (incredere in puterile proprii=&gt;actiune in timp real)&#xA;-Problema1: neincredere in fortele proprii duce la neimplicare, nefructificarea oportunitatilor&#xA;-Problema 2: o evaluarea nerealista a propriilor capacitati poate duce la angajarea in situatii care depasesc &#xA;potentialul propriu&#xA;-Solutii:Antrenarea si incurajarea pe etape de dezvoltare cu valorificarea si aprecierea rezultatelor&#xA;&#xA;4 =&gt; 62 (incredere in oameni =&gt; actiune in timp real)&#xA;-Probleme: Lipsa intuitiei, lipsa experientei cu oamenii poate duce la implicare exagerata, care duce implicit la epuizare&#xA;-Solutii: analiza comportamentelor + fii teava nu vas, implicare corecta si cunoasterea limitelor implicarii&#xA;" />
    <NodeContent Number="63" Title="actiuni instinctive" Content="64=&gt;63 (de la inspiratie la actiuni instinctive) prin anticipare)&#xA;-Probleme: contradictie intre inspiratie (gandurile spontane, intuitive ale copilului) si normele de conduita si ideile de tipul &lt;asa trebuie&gt;, &lt;asa e bine&gt;care i se impun&#xA;-Solutii: Prin comunicare si afectivitate, prin confirmare si intelegerea comportamentelor, copilul trebuie sa ajunga la un echilibru intre propriile idei si constientul colectiv&#xA;&#xA;62=&gt;63 (actiune in timp real =&gt; actiune instinctiva)&#xA;-Probleme: Incrongruenta intre judecata constienta si reactia instinctiva (care poate fi frica)&#xA;-Solutie: Curajul de a actiona, curajul de a fi el insusi. Curajul corect inteles.&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="64" Title="inspiratie" Content="58=&gt;64 (prezenta constienta=&gt;inspiratie)&#xA;-Problema 1: Mama poate fi prea ocupata si nu este o prezenta constienta in viata copilului si nu dezvolta o relatie apropiata vizavi de copil. Acesta dezvolta o personalitate inchisa, uneori alienare. Isi dezvolta o inteligenta de autoprotejare, care blocheaza spontaneitatea si inspiratia.&#xA;-Solutie: Recuperarea increderii de catre mama, apropierea si empatia, retraind prin ochii copilului experientele si modul de gandire specifice varstei lui.&#xA;-Problema 2: Lipsa atentiei, puterii de concentrare -Solutie: Il invatam pe copil sa faca un lucru bine si pana la capat, fara sa-l impingem de la spate, ci ii trezim interesul, il atragem spre acea sarcina, feed-back-ul constand in incurajare sustinuta&#xA;&#xA;48=&gt;64 (traire=&gt;inspiratie)&#xA;-Probleme: Experientele traumatice pot fi percepute / gestionate gresit si copilul isi construieste universul sau oniric in care nimeni nu are acces. Isi inhiba deschiderea catre mediul exterior.&#xA;-Solutie: sustinerea morala psihica in astfel de experiente este esentiala si sprijinirea copilului in a privi, judeca corect experientele, in a gasi solutii in depasirea lor. Este nevoie de intelegere, caldura si impartasirea reciproca a trairilor. &#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="65" Title="credinta" Content="60 =&gt; 65 (de la depasirea limitelor catre credinta)&#xA;-Probleme: Presiunea parintilor genereaza ruptura in relatia copil-parinte si declanseaza neincredere in parinte si in sine&#xA;-Solutii: Ascultarea nevoilor copilului si empatizarea (a te pune in pantofii copilului) si stimularea afectiva restabileste increderea copilului in relatia parinte copil si credinta sa proprie. Reconfigurarea scarii de valori a parintelui (depasirea limitelor proprii de catre parinte) vizavi de copil, constientizarea individualitatii lui.&#xA;&#xA;64=&gt;65 (inspiratie=&gt;credinta)&#xA;-Probleme: Experientele negative (parintii nu au fost langa el, fizic sau psihic, copilul a fost criticat si i s-au expus preponderent defectele etc.) traite de copil in interactiunea cu parintii, siocietatea duce la lipsa de incredere in oameni, dar si in sine, copilul are un blocaj emotional, dezvolta o personalitate inchisa (isi expune cu dificultate gandurile), uneori chiar alienare. Implicit apare frica de necunoscut (de respingere, critica, desconsiderare, situatii neasteptate pe care nu stie cum sa le gestioneze)&#xA;-Solutii: Parintii trebuie sa isi constientizeze greseala (lipsa de implicare, critica excesiva, autoritatea abuziva) si incep prin a cere iertare copilului. Recuperarea increderii este un proces dificil si de lunga durata, in care trebuie pus accentul pe aspectele pozitive ale copilului, incurajarea permanenta si instruirea lui pentru a face fata diverselor situatii care se pot ivi. Exersarea capacitatilor extrasenzoriale ii poate recupera incredera in sine si diminua frica vizavi de situatii necunoscute, neprevazute&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="66" Title="organizare / emancipare" Content="incredere in puterile proprii + cooperare&#xA;&#xA;57=&gt;66 incredere in fortele proprii=&gt; organizare/emancipare&#xA;-Probleme: orgoliu, vanitate cu ineficienta caracteristica&#xA;-Solutii: invatarea continua pe trepte din ce in ce mai inalte&#xA;&#xA;3=&gt;66 cooperare=&gt;organizare/emancipare&#xA;-Probleme: schemele de cooperare standardizate si inflexibile (retete fixe)&#xA;-Solutii: intrarea in logica fenomenului si adaptarea la acestea (invatarea din natura)&#xA;" />
    <NodeContent Number="67" Title="organizare / gestionare" Content="cooperare + leadership&#xA;&#xA;66=&gt;67 organizare/emancipare=&gt; organizare/gestionare&#xA;-Probleme: (ex Spartacus) lipsa de experiente si resurse&#xA;-Solutii: oferta-oferta (voluntariat si asumare)&#xA;&#xA;68=&gt;67 fratie/cooperare=&gt;organizare/gestionare&#xA;-Probleme: lipsa a deciziei pe urgenta&#xA;-Solutii: sfatul profesionistilor, reteaua profesionala, previziune cu comportament proactiv" />
    <NodeContent Number="68" Title="fratie / cooperare" Content="leadership+reciprocitate&#xA;&#xA;ex: frati de cruce&#xA;&#xA;16=&gt;68 leadership=&gt;fratie/cooperare&#xA;-Probleme: impartirea puterii&#xA;-Solutii: specializarea pe functionalitati, delegarea de sarcini si responsabilitati catre initiatori&#xA;&#xA;27=&gt;68 reciprocitate=&gt;fratie/cooperare&#xA;-Probleme: datorii de onoare neonorate&#xA;-Solutii: moneda timp cantitativ si calitativ (donarea din timpul propriu)&#xA;" />
    <NodeContent Number="69" Title="modele de amplificare a semnalului" Content="- inducerea starilor de spirit + reciprocitate&#xA;- orientare pe datorie&#xA;&#xA;Ex: baietii se bat cand sunt mici, se imprietenesc, devin frati de cruce&#xA;&#xA;27=&gt;69 reciprocitate- modele de amplificare a semnalului &#xA;-Probleme:supraincarcarea cu problemele altora pe care nu le poate gestiona&#xA;-Solutii:fii teava, nu vas&#xA;&#xA;68=&gt;69 modele de amplificare a semnalului , fratie&#xA; /cooperare&#xA;-Probleme:Filtrul tiparelor, patternurilor limitative, traditionalismului sunt o sursa de blocaj in cooperare&#xA;-Solutii:sa fim deschisi, toleranti si acceptanti, sa invatam sa transformam un defect intr-un succes.&#xA;" />
    <NodeContent Number="70" Title="asumarea rolului" Content="inducerea starilor de spirit + salt de personalitate&#xA;Ex: copii care se pregatesc pentru rolul de print salvator, care isi pregateste armele, se pregatesc de lupta...&#xA;&#xA;38=&gt;70 (inducerea starilor de spirit duce la asumarea rolului) prin constientizarea nevoii care genereaza rolul, prin responzabilizare( copilul cauta mereu sa fie util)&#xA;-Probleme : rolul asumat este supradimensionat comparativ cu capacitatile copilului (de unde poate aparea frustrare, incercari repetate nereusite, ulterior abandonarea rolului) sau nu are un feedback pozitiv de la ceilalti&#xA;-Solutii: asumarea de la simplu la complex, de la usor la greu&#xA;&#xA;69=&gt;70 (Modele de amplificare a semnalului duce la asumarea rolului) constientizarea importantei, proiectarea mentala a unui rol, intrare in rezonanta armonica cu rolul&#xA;-Probleme: supraincarcarea cu probleme altora pe care nu le poate gestiona&#xA;-Solutii: fii teava nu vas (lasa problemele sa treca prin tine fara sa le retii)&#xA;" />
    <NodeContent Number="71" Title="autonomie totala" Content="salt de personalitate + incredere in puterile proprii&#xA;Ex: copiii isi croiesc singuri drumul&#xA;&#xA;66=&gt;71 organizare/emancipare =&gt; autonomie totala&#xA;-Probleme:este autolimitarea si autosuficienta. &#xA;-Solutii:Cunoasterea este infinita si dreptul la indoiala il avem cu totii&#xA;&#xA;70=&gt;71 asumarea rolului=&gt; autonomie totala&#xA;-Probleme: apare atunci cand un copil devine autonom pe rolul asumat pana la refuzul de a mai coopera, parerea lui fiind cea mai buna si singura de luat in calcul&#xA;-Solutii:consta in experimentarea rolului de dominat pe alt domeniu, pentru intelegerea calitatii de baza a liderului: el reprezinta in primul rand o echipa&#xA;&#xA;" />
  </NodeContents>
</NodeContentCollection>