<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<NodeContentCollection xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <STAR_TYPE>TYPE_1</STAR_TYPE>
  <NodeContents>
    <NodeContent Number="0" Title="manipularea publicului" Content="5=&gt;0 frustrarea generatiilor tinere=&gt;manipularea publicului&#xA;probleme: controlul generatiei tinere. Lipsa idealurilor, dificultatea acceptarii alternativelor. Tinerii au devenit captivi mental intr-o schema fara iesire. &#xA;Ralph Smart: We are in hurry to get nowhere fast.&#xA;solutii: dezvoltarea laturii spirituale a tineretului, eliberarea din dogme si programe. Respectul pentru natura. In natura, totul este liber, tinerii devin frustrati pentru ca isi gasesc cu greu rostul. Profesorul Florian Colceag - conditionarea duce la pierderea identitatii si a idealurilor. Au fost conditionati de un sistem care a deformat natura ingenua si au ajuns in situatia de a nu sti ce isi doresc de la viata. Nu au un scop in viata. Ralph Smart: suntem singura specie care trebuie sa plateasca pentru a supravietui. Suntem captivi intr-un sistem care conditioneaza tot inclusiv dorintele noastre. &#xA;&#xA;8=&gt;0 atasamentul publicului ca urmare a programarii=&gt;manipularea publicului&#xA;probleme: controlul publicului duce la lipsa propriului control. Perceptia inversata ( dinspre exterior spre interior ).Este un control subconstient. solutii: dezvoltarea autocontrolului prin ridicarea nivelului de constienta. &#xA;Constienta, discernamantul, perceptia realitatii dinspre interior spre exterior si nu invers.&#xA;solutii:" />
    <NodeContent Number="1" Title="transformarea in publicul dependent" Content="8=&gt;1 atasamentul publicului ca urmare a programarii=&gt;transformarea in publicul dependent&#xA;probleme: dependenta emotionala.&#xA;solutii: renuntarea la principiul show-ului facut din tragediile oamenilor. Ex: cameramanii agresivi de la inmormantarea angajatei Ernst &amp; Young ( multinationala, auditor ) - decedata in urma muncii pana la epuizare. Un aspect demn de analizat in media dar nu cu isterie si show. Crearea spectacolului din tragedie conduce la atasamentul publicului catre tragedie.&#xA;0=&gt;1 manipularea publicului=&gt;transformarea in publicul dependent&#xA;probleme: dictatura mediatica subconstienta. Nu exista forma de sclavie mai dura decat aceea in care crezi ca esti liber.&#xA;solutii: informatia ca sistemul de dictatura nu ar fi posibil daca nivelul de constienta ar creste. Ideea este ca puterea se afla in mana fiecaruia. Poti sa alegi - sa fii creatorul propriului destin sau o simpla unealta.Anthony de Mello: constienta, constienta, constienta." />
    <NodeContent Number="2" Title="dependenta" Content="1=&gt;2 transformarea in publicul dependent=&gt;dependenta&#xA;probleme: atasamentul si solicitarea programelor nocive. Comparatie cu multimea din evul mediu care asista la executiile publice. Dupa un timp, s-a creat entuziasm, spectacol din executiile publice.&#xA;solutii: reintoarcerea la valori, redarea increderii, mediul natural. Cea mai perversa forma de sclavie este aceea in care nu percepi captivitatea.&#xA;3=&gt;2 subordonare fata de idei si valori straine de educatia proprie=&gt;dependenta&#xA;probleme: instrainare.&#xA;solutii: emisiuni cu invitati de calitate. Diversitate calitativa.&#xA;17=&gt;2 modificarea comportamentala=&gt;dependenta&#xA;probleme: behaviorismul dominator- creare modeului de invatare mecanic si cinic ( sunt societati intregi educate in aceasta filozofie ). Skinner ( figura prolifica a behaviorismului ) - &quot;Nimic nu poate fi mai frumos decat modificarea comportamenrului unui organism viu.&quot;&#xA;solutii: trecerea la modelul umanist ( fara conceptele de recompensa si pedeapsa - menite sa dilueze initiativa si sa inlocuiasca responsabilitatea) dar cu consecinte asumate.&#xA;18=&gt;2 trairi intense=&gt;dependenta&#xA;probleme: emotie puternica - lucreaza pe subconstient. Problema o da in special natura emotiei  si este vorba de tensiune, frica. In aceste trairi, esti usor de controlat si ai comportament predictibil&#xA;solutii: trecere la emisiuni ce provoaca trairi inalte ca alternativa la trairile cauzate de stres." />
    <NodeContent Number="3" Title="subordonare fata de idei si valori straine de educatia proprie" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="4" Title="alienare fata de valori" Content="56=&gt;4 indepartarea de cultura proprie=&gt;alienare fata de valori&#xA;probleme: promovarea non valorilor in scopul obtinerii senzationalului. ( Ex - promovarea batausei cartierului - Nikita)&#xA;solutii: promovarea tinerelor talente din domenii variate. Ex: actori tineri talentati, scriitori, muzicieni.&#xA;&#xA;6=&gt;4 publicul reactiv=&gt;alienare fata de valori&#xA;probleme: publicul reactiv reactioneaza instinctual, in stare reactiva esti mai putin inteligent ( Dr Bruce Lipton - Biology of Belief )&#xA;solutii: promovarea specialistilor si a psihologilor in emisiuni - discutarea pe un fond calm. Incercarea de gasire a solutiilor pacifiste si nu gen ochi pentru ochi.&#xA;La rau sa raspundem cu bine ( A. De Mello: daca cineva arunca cu pietre, tu arunca cu paine )&#xA;&#xA;11=&gt;4 tabloidizarea emisiunilor=&gt;alienare fata de valori&#xA;probleme: atasamentul publicului la un format bazat pe scandal. Program de inraire a publicului si alienare a valorilor.&#xA;&#xA;solutii: creezi emulatie promovind emisiuni inofensive dar totodata interesante din lumea mondena, a vedetelor. Focalizarea pe partea frumoasa a vietii artistilor. Promovarea creatiei in dauna speculatiei.&#xA;(ex: fosta revista Pop, Rock and Show - promova muziecienii si oferea informatii interesante si picante ( de culise ). Sau campania formidabila sustinuta de Romania Libera in intampinarea concertului lui Michael Jackson la Bucuresti ( 1992 ).&#xA;&#xA;57=&gt;4 deschidere catre valori straine=&gt;alienare fata de valori&#xA;probleme: tabloidizarea este un format strain, un format de succes financiar bazat pe travestirea conceptului de media si jurnalism. &#xA;solutii: schimbarea formatului treptat. Lasate in paralel cele 2 tipuri de emisiuni - cele ce produc instrainare si vibratie joasa, alaturi de cele ce produc elevatie si vibratie inalta. Educarea publicului prin contrast.&#xA;&#xA;&quot;In a decaying society, art, if it is truthful, must also reflect decay. And unless it wants to break faith with its social function, art must show the world as changeable. And help to change it.&quot; --Ernst Fischer&#xA;&#xA;Conceptul de media pe care eu il gandesc este o forma de arta." />
    <NodeContent Number="5" Title="frustrarea generatiilor tinere" Content="4=&gt;5 alienarea fata de valori=&gt;frustrarea generatiilor tinere&#xA;probleme: nervozitate, isterie. Tinerii au invatat sa lucreze in stres si cred ca acesta este modelul de succes. Stresul omniprezent ( viata personala, servici, stiri, stres in organism prin hranirea cu mancare nesanatoasa ).&#xA;solutii: calmul, limpezimea mintii linistite. Nu trebuie neaparat sa te stresezi ca sa ai succes. Este o varianta dar ai o nota de platit - platesti factura de energie consumata. Dezv emisferei cerebrale drepte - vizualizarea succesului, vizualizarea traseului. &#xA;Einstein: imaginatia este mai presus decat cunoasterea.&#xA;Fritz Perls: Loose your mind and come to your senses. Implica-te in ceea ce faci daca acest lucru este in aliniament cu calitatile si idealurile tale. Si banii vor munci ei pentru tine ( psih. Ralph Smart - How to manifest magic money ). Nu urmari scopul ci fondul/ tema - stai implicat 100% in ceea ce faci. Succesul ( inclusiv financiar ) vine bonus. &#xA;&#xA;&#xA;6=&gt;5 publicul reactiv=&gt;frustrarea generatiilor tinere&#xA;&#xA;probleme: dezumanizare, confuzie.&#xA;solutii: crearea de programe educative de catre tineri talentati pentru tineri deprimati. Fara victimizare, cu incurajare. Le dam putere oamenilor, nu ii facem victime." />
    <NodeContent Number="6" Title="publicul reactiv" Content="7=&gt;6 tensionarea publicului =&gt;publicul reactiv&#xA;probleme: inducerea violentei si a conceptului &quot;ochi pentru ochi&quot;. Oamenii traiesc emotia ( tensiunea ). E-motie = energia in motiune ( miscare ). Energia/ emotia creeaza gand si gandul actiune - asa se manifesta violenta indusa. &#xA;Acest triunghi emotie-gand-actiune si apoi din nou emotie samd este descris de marele maestru spiritual Mikael Omraam Aivanhov.&#xA;solutii: trezirea prin aparitia emisiunilor/ posturilor TV libere care sa invite oamenii la gandire critica. Sa nu se mai raspunda la rau cu rau. Consecinta si nu pedeapsa, iertare, compasiune, responsabilizare, indreptare.&#xA;Publicul reactiv creeaza rezistenta. Iar rezistenta intareste fenomenele prin definitie. &#xA;Anthony de Mello: daca cineva arunca cu pietre, tu arunca-i cu paine.&#xA;&#xA;11=&gt;6 tabloidizarea emisiunilor=&gt;public reactiv&#xA;probleme: formate media de succes financiar pe revolta publicului care devine adictiva.&#xA;solutii: umanizarea, asumarea raspunderii, dezv emisferei drepte ( viziunea globala ).&#xA;Discutarea pe fond calm si nu reactiv. Modul reactiv este instinctual si mai putin inteligent." />
    <NodeContent Number="7" Title="tensionarea publicului" Content="5=&gt;7 frustrarea generatiilor tinere=&gt;tensionarea publicului&#xA;probleme: climat isteric, probleme de comunicare.&#xA;solutii: atentie deosebita acordata sectorului de public reprezentat de tineret. Calitatea informationala dar mai ales emotionala oferita de canalele media.&#xA;&#xA;0=&gt;7 manipularea publicului=&gt;tensionarea publicului&#xA;probleme: apetitul pentru violenta. Dinte pentru dinte.&#xA;solutii: promovarea compasiunii cu cererea sustinerii publicului pentru a ajuta oamenii la nevoie. Totul este conectat. Prezentarea si promovarea armoniei naturii, conectarii tuturor formelor de viata." />
    <NodeContent Number="8" Title="atasamentul publicului ca urmare a programarii" Content="7=&gt;8 tensionarea publicului=&gt;atasamentul publicului ca urmare a programarii&#xA;probleme: perceptie eronata ( publicul are impresia ca devine imun la stres) si apetit catre programe cu continut violent. Acceptarea violentei ca solutie la rezolvarea problemelor societatii.&#xA;solutii: detensionarea programelor media, retete de succes pe vibratie inalta.&#xA;9=&gt;8 programare prin programele tv=&gt;atasamentul publicului ca urmare a programarii&#xA;probleme: public manevrabil, predictibilitatea reactiilor. Oportunitatea exercitarii controlului mediatic.&#xA;solutii: formatori media capabili sa schimbe principiile.  Echilibru in formatele media. Nu show din stiri." />
    <NodeContent Number="9" Title="programare prin programele tv" Content="1=&gt;9 transformarea in publicul dependent=&gt;programare prin programe tv&#xA;probleme: dependenta de vibratia joasa ( frica ) si de spectacolul mediatic creat din reflectarea tragediilor umanitatii conduce la acceptarea modelului si chiar la manifestarea violentei - cel mai clar exemplu - incendierea moscheilor, alungarea musulmanilor. Control prin frica, teroare. Terorism = termen mediatic folosit in Romania din 1989. Si viral la nivel mondial astazi.  &#xA;solutii: reducerea nivelului de violenta din programele tv. Eliminarea socului ca sursa de programare. Constientizarea puterii mediatice asupra subconstientului.&#xA;&#xA;2=&gt;9 dependenta=&gt;programare prin programele tv&#xA;probleme: manipularea publicului.&#xA;solutii: modele de televiziune care sa ridice nivelul de constientizare; independenta si neconditionarea." />
    <NodeContent Number="10" Title="bombardare cu cantitati mari de informatie senzationala" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="11" Title="tabloidizarea emisiunilor " Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="12" Title="lipsa de reactie ( freeze )" Content="2=&gt;12 dependenta=&gt;lipsa de reactie(freeze)&#xA;probleme: absortia modelului fara discernamant, aplatizare emotionala.&#xA;solutii: promovarea ideei ca vunerabilitatea este de dorit, sensibilitatea este un mare atu, este ok sa fii deschis, daca esti inchis ( ochi inchisi - nu mai ai viziune/ urechi astupate - esti surd, usa inchisa - nu mai primesti inspiratie ). Emisiuni care sa indemne tinerii sa isi descopere talentele si sa isi urmeze idealurile. Aduse exemple concrete ( vii ) de tineri care au succes mergand pe propriul drum. Lipsa de reactie ( freeze ) este o componenta a fricii ( paralizeaza ). In acelasi context, neidentificarea greselii ca fiind o piatra de moara, ci ca pe o ocazie de antrenare, o piatra de incercare - marii maestrii au ratat/ gresit de mai multe ori decat unii au incercat. Identificarea greselii drept stimulator ( prin rezistenta ).&#xA;19=&gt;12 socul publicului=&gt;lipsa de reactie ( freeze ).&#xA;probleme: lipsa de reactie ( freeze ) este in lumea regnului animal, o cale catre recuperare. Esti in faza de inghetare ( imobilizare in fata pericolului iminent ). Vrabiuta daca se loveste de geam, ramane un timp imobilizata, apoi dupa cateva convulsii, isi revine treptat. Pericolul a trecut. Daca cineva sau ceva intrerupe procesul de imobilizare, vrabiuta va ramane in stare de alerta, hipervigilena, va trai o trauma ( dupa studiile Dr. Peter Levine ). Este starea in care se afla foarte multi oameni din pacate, se afla in continuare, nu au apucat sa iasa din starea de imobilizare deoarece sunt permanent distrasi - ei nu realizeaza acest lucru deoarece nu sunt constienti. Si nu sunt constienti ca nu sunt constienti. :) &#xA;solutia: deci si aici solutia este ridicarea nivelului de constienta. Oamenii dorm si nu vor sa fie treziti. Nu le place sa isi asume raspunderea pentru propria conditie. Sunt imobilizati in propria neputinta. Trezirea este solutia. Spiritualitatea inseamna constienta." />
    <NodeContent Number="13" Title="familiarizarea" Content="12=&gt;13 lipsa de reactie ( freeze )=&gt;familiarizarea&#xA;probleme: regresul emotional si intelectual.&#xA;solutii: din linistea mintii, se pot naste concepte noi. Dublate de actiune radicala. Dezbateri despre concepte media in direct cu genii vizuali; pe fond de muzica clasica. Reinventat in media conceptul de eleganta si politete. De arta si informatie.&#xA;Apoi actiune radicala in manifestarea viziunilor.&#xA;&#xA;14=&gt;13 cautarea informatiilor nocive=&gt;familiarizarea&#xA;probleme: pierderea busolei, a echilibrului. Cautarea canalului cu mai mult soc, cu mai multa teroare, cu mai multa violenta. Apetit pentru violenta, durere, suferinta. &#xA;&#xA;solutii: cresterea stimei de sine prin cresterea nivelului de constienta. Constientizarea faptului ca ceea ce urmaresti, creste in tine - Psih Ralph Smart - Whatever you focus on, grows.&#xA;Constienta simturilor - atragem ce suntem, atragem nu ce dorim, ci ce simtim. Din punctul meu de vedere, acest aspect este o cauza majora in degradarea actuala. In suferinta, in violenta din prezent. Noi creem suferina pentru ca ne focusam pe suferinta. Ne focusam pe probleme, nu pe solutii.&#xA;Daca ne-am focusa pe solutii, acestea ar creste in noi.&#xA;De aceea, emotia transmisa de media este stirea reala. Care ne afecteaza nu constientul, ci subconstientul. Ne diminueaza constienta.&#xA;Conform Dr Bruce Lipton, subconstientul este responsabil cu 90% din deciziile noastre. Doar 10% revin constientului.&#xA;Corpul este subconstientul - Psih Ralph Smart. Este o figura de stil, este asa pentru ca in corp sunt stocate emotiile ( de aceea avem fluturi in stomac ). E-motie = energie in miscare - daca este frica, este tensiune in corp ( subconstient ).&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="14" Title="cautarea informatiilor nocive" Content="21=&gt;14 intoxicarea publicului=&gt;cautarea informatiilor nocive&#xA;probleme: asistam la un bombardament cu stres la nivelul organismului, mai concret informatiei din alimentele consumate ( carne, produse modificate genetic ), la nivelul informational, la nivelul aerului tot mai greu de respirat. O masa de oameni in stres este dependenta de reactii emotionale puternice, de aceea este cautat inconstient stresul din canalele media. Traim o perioada in care stresul genereaza interes si se vinde.&#xA;&#xA;solutii: programe de calitate si solutii media axate pe obtinerea profitului din informatie calitativa. Strategii. Formare de formatori in domeniu. Emisfera dreapta - imaginatie, creativitate.&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;15=&gt;14 absortia modelului=&gt;cautarea informatiilor nocive&#xA;probleme: dereglare profunda, dependenta.&#xA;&#xA;solutii: deparazatirea sistemului mediatic. Este necesara o schimbare de mentalitate la nivel global. Este nevoie de constientizare si responsabilizare. Nu din frica, ci din alegere constienta. " />
    <NodeContent Number="15" Title="absorbtia modelului" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="16" Title="adaptare la stres" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="17" Title="modificare comportamentala" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="18" Title="trairi intense" Content="12=&gt;18 lipsa de reactie=&gt;trairi intense&#xA;probleme: in mod paradoxal, lipsa de reactie ( freeze ) poate duce la trairi intense prin prisma ideei descrise la 12. Oamenii sunt, datorita stresului canalizat prin multe surse, in stare de imobilizare pe fond de stres, sunt in hipervigilenta ( Peter Levine ) - in cautarea unui pericol iminent ( subconstient ). Aceasta stare paradoxala ( lipsa de reactie =&gt; trairi intense ) este posibila pe trairi legate de frica si conexele ei. &#xA;solutii: frica este iluzie de multe ori ( FEAR= false evidence appering real - Neale Donald Walsch ) - emisiuni despre psihologia comportamentului uman, invitati de valoare, alesi pe spranceana. Oameni pozitivi care sa creeze un mediu climatic de constructie pe liniste. Meditatie. Reconectare cu natura si cu propria persoana, relaxarea corpului. Renuntarea la gandirea in exces. Mintea este o lupa - mareste. Ai grija pe ce te focusezi. Te focusezi pe probleme? Sau pe solutii? - psih Ralph Smart.&#xA;Fritz Perls - Loose your mind and come to your senses - &#xA;Ascutirea simturilor prin tehnici de meditatie - creste nivelul de constienta. Conduce la controlul gandurilor. In tehnica de meditatie MINDFULL, lasi gandul sa treaca fara sa-i opui rezistenta - inspiratie: Eckhart Tolle. Faci mintea sa lucreze pentru tine, nu invers. Constienta puterii mintii tale.&#xA;&#xA;19=&gt;18 socul publicului=&gt;trairi intense&#xA;probleme: stari de tensiune, panica; puncte de vedere exprimate isteric.&#xA;solutii: reevaluare sistemelor media tinand cont de aspectul emotional al informatiei. Constienta inteligentei emotionale.&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="19" Title="socul publicului" Content="13=&gt;19 familiarizarea=&gt;socul publicului&#xA;probleme: programe media sablon structurate pe informatie senzationala - travestirea informatiei pentru a crea senzational chiar si acolo unde nu exista. Lipsa creativitatii, cinism.&#xA; &#xA;solutii: schimbarea regulamentelor de reglare media, asemenea informatii cu profund impact emotional ar trebui restrictionate. &#xA;20=&gt;19 programe media cu content grafic, socant=&gt; socul publicului&#xA;probleme: degradare morala si emotionala.&#xA;Ex: Stirile Pro TV - Ce au gasit oamenii sub zidul unei case vechi din Mures, prabusit pe neasteptate. Tot satul este cutremurat. Stirea deschisa ( pagina deschisa ) - O fetita de 6 ani din Mures a murit strivita de peretele unei case vechi. Ce facea copila in momentul tragediei.Sau cazurile de inmormantari filmate si difuzate. Inclusiv reactia familei decedatilor, invadarea intimitatii sub pretextul informatiei libere.  &#xA;Sunt titluri care starnesc curiozitatea, ca apoi sa fii obligat sa ai imaginea unei tragedii. Exemplu clar si dezgustator de travestire a jurnalismului.&#xA;&#xA;solutii: schimbarea legislatiei si limitelor jurnalismului. Nu poti degrada o generatie fara sa iti asumi raspunderea, justificand totodata ca publicul cere, formatul are succes.&#xA;Intotdeauna trebuie tinut cont care este principiul masculin ( activ ) si principiul feminin ( pasiv ). Ca si vanzatorul de droguri care poate da vina pe consumator.   Pentru ca media de tip tabloid are efectele unui narcotic - trairi intense pe senzational, dependenta, degradare.&#xA;" />
    <NodeContent Number="20" Title="programe media cu content grafic, socant" Content="14=&gt;20 cautarea informatiilor nocive=&gt;programe media cu content grafic socant&#xA;probleme: &#xA;Confuzie. Cererea creaza oferta sau oferta creaza cererea? ofera ceva socant = manipulare emotionala. Care conduce la cerere indusa. Cerc vicios. &#xA;solutii: solutii pentru iesire din acest cerc vicios. Responsabilizarea realizatorilor media. Asumarea raspunderii conditiei interne si din partea publicului ( este dificil atata timp cat nu este constient ) &#xA;&#xA;13=&gt;20 familiarizarea=&gt;programe media cu content grafic, socant&#xA;probleme: desensibilizare.&#xA;solutii: reducerea contentului grafic treptat. Focusul TV pe solutii, nu pe probleme. Eliminarea dramatizarii inutile, a isteriei, promovarea echilibrului." />
    <NodeContent Number="21" Title="intoxicarea publicului" Content="20=&gt;21 programe media cu content grafic, socant=&gt;intoxicarea publicului&#xA;probleme: mediu toxic, otravirea inimilor oamenilor. solutii: prezentarea multiplelor dimensiuni ale realitatii, de ex: de ce sa prezinti cu predilectie la stiri stres si nu si bucuria, frumusetea vietii? Crearea unui mediu care sa  dea posibilitatea vindecarii. &#xA;&#xA;22=&gt;21 confuzie=&gt;intoxicarea publicului&#xA;probleme: cand pierderea reperelor ( confuzia ) duce la intoxicare, vorbim de coruperea sistemului de valori. &#xA;solutii: prezentarea problemelor reale si din punct de vedere obiectiv, oamenii trebuie educati sa caute solutii cu increderea ca raspunsurile sunt deja in ei. Foametea mondiala, zeci de mii inca mor zilnic de foame in timp ce lumea occidentala face drame din evenimente minore si sporadice. Miliarde de animale sunt torturate anual pentru desfatarea oamenilor ( suntem oare carnivori?, nu avem simtul prazii in sange ). Am fost oare intoxicati? Cum sa avem pace cand suntem in razboi cu natura, cu animalele? Cand ne comportam ca un parazit?&#xA;Constienta problemelor reale si focusarea pe solutii. &#xA;" />
    <NodeContent Number="22" Title="confuzie" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="23" Title="stabilitatea programelor nocive ce fac rating" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="24" Title="fidelitatea publicului" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="25" Title="indoctrinare" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="26" Title="mediul artificial" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="27" Title="artificializarea personalitatii" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="28" Title="insensibilitatea publicului" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="29" Title="iritare, nervozitate excesiva" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="30" Title="anxietatea publicului" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="31" Title="fenomenul de turma" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="32" Title="standardizare" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="33" Title="robotizare" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="34" Title="manipularea emotiilor si deciziilor publicului" Content="26=&gt;34 mediu artificial =&gt;manipularea emotiilor si deciziilor publicului&#xA;probleme: omul indepartat de repere, incercind din greu sa se adapteze la un model de societate unde naturalul este pe cale de disparitie. &#xA;solutii: Reamintirea. Sa ne reamintim cine suntem, ce repere avem. Redescoperirea.&#xA;&#xA;35=&gt;34 lupta sau fugi=&gt;manipularea emotiilor si deciziilor publicului&#xA;probleme: irascibilitatea publicului.&#xA;solutii: solutii de vindecare prin media. Programe culturale, de emancipare, de constientizare emotionala.&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="35" Title="lupta sau fugi" Content="41=&gt;35 public alienat emotional=&gt;lupta sau fugi&#xA;&#xA;probleme: public traumatizat. Stari de nervozitate, chiar agresiune, lipsa claritatii in perceptie si gandire.&#xA;&#xA;solutii: maturizarea realizatorilor media, simtul raspunderii, asumarea raspunderii oamenilor fata de conditia interna ( trauma este in corp, emotiile sunt stocate in corp ). Educarea publicului, reducerea ignorantei.&#xA;&#xA;36=&gt;35 masa de manevra =&gt; lupta sau fugi&#xA;&#xA;probleme: trauma in masa, globalizarea stresului.&#xA;solutii: analizarea acestui fenomen cu realism. Legatura cu sanatatea fizica si mentala. &#xA; " />
    <NodeContent Number="36" Title="masa de manevra" Content="42=&gt;36 programe tv si stiri axate pe generare frica=&gt; masa de manevra&#xA;probleme: control prin media. Frica este vibratie joasa, usor de imbratisat. In acelasi timp, stresul creaza reactii previzibile si impulsive ale publicului. De turma. Incitare la violenta. &#xA;solutii: promovarea programelor axate pe dragoste si curaj. Jim Carrey - it is a simple choice - love or fear. &#xA;Psih Ralph Smart - Let love guide you, not fear.&#xA;&#xA;43=&gt;36 isterie in masa=&gt;masa de manevra&#xA;probleme: manipulare in masa.&#xA;solutii: Schimbarea perceptiei, constientizarea faptului ca suntem conectati. De aceea, stresul generat in masa conduce la o masa usor de dirijat. Frica, fiind cea mai joasa vibratie, este usor de imbratisat. La polul opus, dragostea cea mai inalta vibratie, usor accesibila copiilor.&#xA;Contrar credintei multora, oamenii sunt capabili de transformare, transcendenta - prin neuroplasticitate. &#xA;Exact indoiala ( derivata din frica )ii tine captivi in propria inchisoare (mentala). Pentru ca este atat de simplu, captivitatea este mentala." />
    <NodeContent Number="37" Title="depersonalizarea publicului" Content="36=&gt;37 masa de manevra=&gt;depersonalizarea publicului&#xA;probleme: pierdea valorilor, diluarea conceptelor etice.&#xA;solutii: programe culturale, educative, istorice de calitate inalta.&#xA;&#xA;43=&gt;37 isterie in masa=&gt;depersonalizarea publicului&#xA;probleme: dezechilibru, pierderea controlului.&#xA;solutii: reducerea senzationalului in favoarea echilibrului, armoniei in programele media.&#xA;&#xA;45=&gt;37 inconstienta realizatorilor=&gt;depersonalizare&#xA;probleme: aparitia unor programe in slujba banului si nu a persoanei, in slujba senzationalului si nu a adevarului, intoxicarea aerului din media.&#xA;solutii: programe de dezvoltare personala facute de tineri pentru tineri. Pe arii de cunoastere si interes.&#xA;&#xA;52=&gt;37 inconstienta publicului consumator=&gt;depersonalizare &#xA;probleme: in lucru&#xA;solutii: in lucru &#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="38" Title="scaderea nivelului de constienta" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="39" Title="familiarizarea publicului cu stresul" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="40" Title="panica" Content="34=&gt;41 manipularea emotiilor si deciziilor publicului=&gt;panica&#xA;probleme: hiperactivitatea publicului. Are o legatura cu hiperactivitatea cu raspunsul la stres? Da, conform Dr. Peter Levine. &#xA;solutii: calm, stapanire de sine, echilibru - in dezbateri, prezentarea stirilor.&#xA;&#xA;26=&gt;40 mediu artificial=&gt;panica&#xA;&#xA;probleme: iluzia realitatii. Psih Ralph Smart: television tells lies to your vision. Care este viziunea ta? Perceptia realitatii este afectata de media? Analiza realista.&#xA;&#xA;solutii: reorientarea catre mediul natural." />
    <NodeContent Number="41" Title="public alienat emotional" Content="34=&gt;41 manipularea emotiilor si deciziilor publicului=&gt;public alienat emotional&#xA;&#xA;probleme: controlul emotional. &#xA;&#xA;solutii: intrebare: ce anume precede gandul? Ce ne anima? Ce este anima mundi ( Giordano Bruno - spiritul lumii )? &#xA;Ce este spiritul? Energie. Energia anima.&#xA;Ce este emotia? E-motie = energie in motiune ( miscare ). Am fost creati din dragoste ( vibratie inalta )&#xA;Einstein: Energia X viteza luminii la patrat = masa.&#xA;Energia creeaza masa.&#xA;&#xA;Ce spirit ne domina? Ce stari de spirit traim? - gresit! Ce stari de spirit ne guverneaza? Noi nu detinem spiritul ( starile de spirit ) noi doar navigam prin afinitati catre diverse stari de spirit care ne domina. &#xA;Frica genereaza masa de asemenea. Aceasta este alienarea emotionala.&#xA;&#xA;Profesorul Colceag spunea ca frica se invata, nu ne nastem cu ea. Chiar daca este nula pentru Univers, noi am creat-o, i-am dat masa si am dat-o mai departe si copiilor nostri - transfer de energie. Noi o percepem reala. In realitate, este iluzie. Neale Donald Walsch ii spunea F.E.A.R. ( false evidence appearing real ).&#xA;&#xA;Este energie la vibratie joasa. Copiii de mici nu au frica, au vibratii inalte, au energie, dragoste, bucurie. Noi ii invatam sa se rusineze, sa se infraneze, sa posede adica sa aibe atasamente ( primul pas spre frica si suferinta ). &#xA;Constientizarea faptului ca energia nu se distruge, se transfera. Si se transforma ( Einstein ). Trebuie sa fim buni observatori ai propriului nivel de energie. Cum vibram? Daca vibratia este joasa, suntem controlabili - publicul alienat emotional. Daca avem vibratie inalta, game over!&#xA;&#xA;40=&gt;41 panica=&gt;public alienat emotional&#xA;probleme:&#xA;&#xA;solutii:&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="42" Title="programe tv si stiri axate pe generare frica/ travestirea jurnalismului" Content="35=&gt;42 lupta sau fugi=&gt;programe tv si stiri axate pe generare frica/ travestirea jurnalismului&#xA;probleme: stari de anxietate in randul publicului manipulat emotional. Anxietatea sau frica de totul si nimic este foarte prezenta in societatea de azi. Din pacate, unul dintre producatorii si alimentatorii principali ai anxietatii este media.&#xA;&#xA;solutii: ce vrem sa-i ghideze pe oameni? Ce sentiment sa le conduca viata si cum sa perceapa lumea? Prin ce lentile? Constientizarea. Cresterea nivelului de compasiune in randul realizatorilor media, cresterea nivelului de intelegere si constienta.&#xA;&#xA;41=&gt;42 public alienat emotional=&gt;programe tv si stiri axate pe generare frica/ travestirea jurnalismului&#xA;&#xA;probleme: alienarea cere alienare. Nu alinare. Mikael Omraam Aivanhov: emotia genereaza gand - gandul genereaza actiune - actiunea genereaza emotie - si ciclul se repeta. &#xA;&#xA;solutii: atentie si constientizarea emotiei pe care o generam. Victimizam oamenii sau le dam putere? Media are aceasta capacitate de a ghida emotional oamenii. &#xA;Vindecam sau pedepsim?&#xA;Vrem sa indreptam raul raspunzind cu rau? Cum se perpetueaza raul? Constientizare.&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="43" Title="isterie in masa" Content="44=&gt;43 apetitul pentru violenta=&gt;isterie in masa&#xA;probleme: judecata stramba, stare reactiva.&#xA;solutii: reducerea mediatizarii evenimentelor de violenta dusa la extrem. Dezbatere echilibrata, constructiva, realista fara dramatism si exuberanta. Evitarea difuzarii imaginilor socante, viziune pe termen lung. Renuntarea la abordare materialista care iti dicteaza sa faci bani din soc. Cei care provoaca acte de violenta extrema sunt sedusi de faima pe care le-o ofera acoperirea mediatica. Se simt eroi.&#xA;&#xA;42=&gt;43 travestirea jurnalismului=&gt;isterie in masa&#xA;probleme: dramatismul exagerat cu care sunt tratate evenimentele tragice, difuzarea imaginilor grafice, iritarea invitatilor din studio care cauta vinovati inainte sa se afle toate informatiile, speculeaza si exagereaza. Acesti realizatori si invitatii emisiunilor uita ca modeleaza publicul. Nu trebuie sa ne miram ca nu mai avem compasiune, realism, intelegere, flexibilitate in gandire. Ca suntem reactivi, hipervigilenti, stresati si da, violenti.&#xA;&#xA;solutii: constientizarea rolului important pe care echilibrul mediatic il joaca in educarea publicului, mai ales a celui tanar. Regandirea si redefinirea sistemului. " />
    <NodeContent Number="44" Title="apetitul pentru violenta" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="45" Title="inconstienta realizatorilor" Content="46=&gt;45 rating=&gt;inconstienta realizatorilor&#xA;probleme: lacomie, abordare strict cantitativa. &#xA;solutii: constientizarea rolului important pe care media din ziua de azi il joaca in educarea copiilor si a tinerilor. Timpul liber este escape din cauza sistemului de educatie bazat pe invatare mecanica si conditionare. Responsabilizare.&#xA;&#xA;&#xA;52=&gt;45 inconstienta publicului consumator=&gt;inconstienta realizatorilor&#xA;probleme: feed back care incurajeaza perpetuarea, chiar accentuarea problemelor si continuitatea sistemului. Creaza iluzia ca publicul este cel care a generat aceasta situatie - scuza perfecta si lasa care sterge responsabilitatea si creaza iluzia deservirii publicului. Noi servim ce ni se cere, oferim ce are succes, audienta. Abordare cinica si lasa care ignora calitatea si aspectele etice.&#xA;solutie: constientizarea ca media joaca un rol important in societate. Nu este doar o afacere. La fel ca si sistemul  medical si farmaceutic ( care nu ar trebui sa fie un sistem de ingrijire a bolii ci al sanatatii - Neale Donald Walsch ), sistemului de alimentatie si sistemului de educatie. Aceste domenii se cer urgent reformate cu leadership format din oameni vizionari, instruiti si cu inalta etica. Oameni crescuti in spiritul Gifted Education. Idealisti si actionind radical. Interesant este ca aceste sisteme regandite pot fi si profitabile din toate punctele de vedere. " />
    <NodeContent Number="46" Title="ratingul" Content="54=&gt;46 retete financiare cu cost mic/ calitate redusa=&gt;rating&#xA;probleme: devalorizarea conceptului de media. &#xA;solutii: regandirea sistemului. Cautarea de solutii sustenabile calitate/ rating. &#xA;&#xA;47=&gt;46 subordonare=&gt;rating&#xA;probleme: aparitia imperiilor media ( sunt 5 corporatii mari care controleaza 90% din canalele de stiri din lume ) ex: Antena 3 - afiliat CNN. Concepte media axate pe subordonarea publicului si control mediatic.&#xA;solutii: ridicarea nivelului de constienta a publicului.&#xA;Evadarea publicului pas cu pas din captivitatea mentala prin accesul la surse si informatii alternative." />
    <NodeContent Number="47" Title="subordonare" Content="55=&gt;47 public manevrabil =&gt; subordonare&#xA;probleme: controlabilitatea publicului, previzibilitatea reactiilor.&#xA;solutii: promovarea gandirii libere, a acceptarii problemelor. Identificarea refuzului de a vedea problemele. Poti transforma ceva ce accepti. Ceea ce negi, nu poti schimba.&#xA;&#xA;54=&gt;47retete de succes financiar cu cost mic/ calitate redusa=&gt;subordonare.&#xA;probleme: abordare cantitativa ( in scop de rating ) cresterea eficientei de moment, gandirea pe termen scurt. Programe de vibratie joasa ( promoveaza frica, stres, isterie ) usor de imbratisat de public.&#xA;solutii: promovarea ideei ca nu tot ce este de calitate trebuie neaparat sa fie scump. Abordare calitativa. Complexitati in gandire. In loc sa platesti extrem de scump un om care sa faca balci la tv, platesti decent un strateg, un profesionist sa iti faca un program calitativ si totodata atractiv." />
    <NodeContent Number="48" Title="dezradacinare" Content="58=&gt;48 inadaptare fata de cultura proprie/ educatia proprie=&gt;dezradacinare&#xA;probleme: diluarea caracterului, dezintegrarea personalitatii.&#xA;solutii: reeducare, respectul pentru radacini, traditii.&#xA;&#xA;63=&gt;48 eliminarea si criticismul fata de valorile proprii=&gt;dezradacinare&#xA;probleme: violenta verbala, conflict de generatii, promovarea lipsei de respect.&#xA;solutii: emisiuni care sa trateze problema respectului, a bunelor maniere, a elegantei. Filme si emisiuni in aceasta directie ( difuzarea filmelor mai vechi romanesti si a scenetelor umoristice de bun gust ). Promovarea teatrului romanesc la tv. Dar si a actorilor ( un teatru cu reale tinere talente romanesti este Godot ) - promovezi valoare.&#xA;&#xA;47=&gt;48 subordobare=&gt;dezradacinare&#xA;probleme: subordonarea conduce la pierderea reperelor si confuzie.  &#xA;solutii: responsabilitate - a raspunde la abilitate - emisiuni tv care sa puna intrebari. Sa ridice nivelul de constienta. Dezvoltarea discernamantului si a gandirii critice. Acest lucru va reduce vibratia joasa si subordonarea publicului. &#xA;&#xA;50=&gt;48 vibratie joasa=&gt;dezradacinare&#xA;probleme: stresul programat conduce la corupere de repere, valori. Public alienat.&#xA;solutii: emisiuni de vibratie inalta care sa uneasca oamenii, familiile ( gen surprize, surprize dar mai putin teatral - accent pe autenticitate ).&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="49" Title="devalorizarea personala" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="50" Title="vibratie joasa" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="51" Title="apatia publicului" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="52" Title="inconstienta publicului consumator" Content="53=&gt;52 neasumarea raspunderii visavis de acuratetea si calitatea informatiei=&gt;inconstienta publicului consumator&#xA;probleme: publicul are frecvent naivitatea sa creada ca stirea vazuta la tv sau istorioara de la radio este automat adevarata si pusa acolo cu buna credinta. &quot;Just because you read it in a magazine or see it on a tv screen, don't make it factual, actual&quot; - Tabloid Junkie ( cantec ).&#xA;solutii: gandirea critica, discernamantul, educarea publicului sa citeasca printre randuri. Chestionata realitatea prezentata. Pus un semn de intrebare pe tot ce este servit.  &#xA;&quot;The one who tells the story, rules the world - that is why we call it HIStory ( his story ). You tell your own story. Television tells lies to your vision. Tell lie vision&quot; - joc de cuvinte - Psih Ralph Smart.&#xA;&#xA;" />
    <NodeContent Number="53" Title="neasumarea raspunderii visavis de acuratetea si calitatea informatiei" Content="46=&gt;53 rating=&gt;neasumarea raspunderii visavis de acuratetea si calitatea informatiei&#xA;probleme: cinism, pervertire. Este acceptabil daca in numele libertatii jurnalismului, poti calca in picioare intimitatea unei familii. Sau poti acuza fara probe reale. Cazurile de acuzatii false de abuz asupra minorilor aruncate asupra unei celebritati din lumea muzicii sunt exemplu evident. Condamnat in media si in ochii opiniei publice, prezentate acuzatii in detaliu in media - acuzatii facute de oameni platiti de tabloide cu sume de ordinul sutelor de mii de dolari, achitat definitiv si fara echivoc in tribunal. Sau creeaza scenarii ( ex: ziarul de scandal The Sun a angajat o prostituata si i-a inchiriat un apartament in imediata apropiere a locuintei unei vedete din sport - barbat casatorit. I-a facut repetate avansuri, sportivul dupa un timp a cedat insistentelor femeii care sustinea ca este politista. Totul a fost filmat si publicat in revista de scandal cu lux de amanunte. Totul a fost de fapt inscenat, provocat.  &#xA;Apar posibilitati de santaj din aceste scenarii.&#xA;Nimeni nu si-a asumat raspunderea.&#xA;Solutii: curatarea acestui mediu, asumarea raspunderii. Nu poti prezenta innuendo, acuzatii fabricate, scenarii calcind in picioare viata oamenilor in numele entertainmentului. To entertain = a distra. Oamenii sunt distrasi, tinuti ocupati si indepartati de adevar si de repere.&#xA;Au inmugurit si la noi aceste proceduri. &#xA;Programe de management media care sa tina cont de aceste aspecte. &#xA;Nu poti vindeca o societate cu piatra in mana. Nu prin barbarie se vindeca societate.&#xA;&#xA;45=&gt;53 inconstienta realizatorilor=&gt;neasumarea raspunderii visavis de acuratetea si calitatea informatiei&#xA;&#xA;probleme: interesul material punct. Nu se tine cont de public, reactia lui. Mai ales publicul tanar care se educa la tv in zilele noastre; inconstienta realizatorilor determina inconstienta publicului consumator. &#xA;solutii: observarea sistemului din alta perspectiva, constientizarea ca media afecteaza perceptia realitatii. Constientizare si asumarea raspunderii. Traim intr-o societate in care pedeaspa anuleaza consecinta. Atata timp cat nu esti in afara unei legi si nu poti fi pedepsit, este in regula sa faci orice fara sa iti asumi raspunderea. &#xA;Nu te intereseaza consecinta, esti in regula din punct de vedere legal.&#xA;Legile universale ( una din ele cauza=&gt;efect ) sunt superioare legilor umane imperfecte. Nu poti anula consecinta. Orice cauza are un efect si orice efect are o cauza. Toti suntem afectati pentru ca suntem conectati - legea corespondentei - sursa: Kybalion." />
    <NodeContent Number="54" Title="retete de succes financiar cu cost mic/ calitate redusa" Content="55=&gt;54 public manevrabil=&gt;retete financiare cu cost mic/ calitate redusa&#xA;probleme: pattern-uri repetitive ( aceleasi idei=aceleasi ganduri=aceleasi experiente ).&#xA;solutii: schimbarea perspectivei, a unghiului. Abordare calitativa.&#xA;&#xA;53=&gt;54neasumarea raspunderii visavis de acuratetea si calitatea informatiei=&gt;retete financiare cu cost mic/ calitate redusa&#xA;probleme: posibilitatea aparitiei informatiei false, senzationale. Innuendo, speculatie. Distrugerea imaginii unui om pe baza unor informatii neadevarate fara asumarea niciunei raspunderi. Cost mic/ castig mare pt tv.Informatie pervertita, corupta. Pret urias platit de consumator ( dezinformare ).&#xA;solutii: asumarea responsabilitatii si transparenta surselor. Buna credinta a realizatorilor. &#xA;" />
    <NodeContent Number="55" Title="public manevrabil" Content="48=&gt;55 dezradacinare=&gt;public manevrabil&#xA;probleme: lipsa de radacini il face pe om dus de curent. Nu mai este stapanul propriei directii. Este directionat.&#xA;solutii: intelegerea ideei ca puterea vine din interior. Educatia la tv - educare ( lat ) = a da din tine. &#xA;Cresterea responsabilitatii ( a raspunde la abilitati ).&#xA;&#xA;50=&gt;55 vibratie joasa=&gt;public manevrabil&#xA;probleme: frica canalizata prin canale media ( radio, tv ) comportament previzibil ( nu scoatem capul din carapace, nu gandim prea mult ) cerem securitate si control. Publicul in vibratie joasa este usor de manipulat.&#xA;solutii: eliminarea fricii, a stresului directionat catre public. Daca ai vibratie inalta, este foarte greu sa fii controlat. Esti in afara fricii, ai curaj, initiativa, idei. Promovarea ideei de public independent dar constient de importanta comuniunii." />
    <NodeContent Number="56" Title="indepartare fata de cultura proprie" Content="59=&gt;56 distantarea fata de repere=&gt;indepartarea fata de cultura proprie&#xA;&#xA;probleme: aparitia fenomenului de subcultura, este cool sa promovezi superfecialitatea.&#xA;solutii: folosirea inteligentei emotionale pozitive pentru a face o diferenta. Emisiuni care sa apropie parintii de copii. Profesorii de elevi. Prin incurajare si nu descurajarea ambelor parti. Discutarea onesta a problemelor lasind teme deschise." />
    <NodeContent Number="57" Title="deschidere catre valori straine" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="58" Title="inadaptare fata de cultura/ educatia proprie" Content="59=&gt;58 distantarea fata de repere=&gt;inadaptare fata de cultura/ educatia proprie&#xA;probleme: detestarea muzicii populare, traditiilor&#xA;solutii: promovarea emisiunilor ce vizeaza natura, stiinta. Promovarea muzicii traditionale, vietii de la sat. Dezvoltarea interesului promovand frumosul, calitatea. Frumosul inmugureste. Dezvolta armonie. Extinde. Uratul, raul contracta, descurajeaza.&#xA;Cu toate acestea, eu susin mergerea in paralel pe 2 tipuri de impuls. Scopul ar fi dezvoltarea gandirii critice. Alegerea libera si NU constrangerea." />
    <NodeContent Number="59" Title="distantarea fata de repere" Content="65=&gt;59 dispret fata de valorile proprii=&gt;distantarea fata de repere.&#xA;probleme: incapacitatea identificarii valorilor proprii din cauza confuziei pe care ai predat-o.&#xA;Curs de miracole ( Helen Schuchman ) - ceea ce predai, este ceea ce inveti. Predai confuzie, inveti confuzie. &#xA;Dispret fata de valorile autentice si confuzie subconstienta.&#xA;&#xA;solutii: schimbarea perspectivei, unghiului de abordare.&#xA;&#xA;&#xA;60=&gt;59 pierderea drumului propriu=&gt;distantarea fata de repere&#xA;probleme: confuzia descrisa mai sus duce la distantarea inconstienta fata de repere.&#xA;solutii: reconectarea retelelor intrerupte prin obtinerea unei atmosfere de dezbatere calma dar constienta.&#xA;Constienta emotionala. Emotia care se degaja din program este comunicare emotioanala cu publicul." />
    <NodeContent Number="60" Title="pierderea drumului propriu" Content="61=&gt;60 nevoia de imigrare catre alta cultura=&gt;pierderea drumului propriu&#xA;-Probleme: incapacitatea de adaptare la o noua cultura si atitudinea criticist-agresiva fata de o noua cultura&#xA;-Solutii: transferul de bune practici din alta cultura in propria cultura experimentata si pilotata anterior in propria cultura&#xA;&#xA;56=&gt;60 indepartarea fata de cultura proprie=&gt; pierderea drumului propriu&#xA;-Probleme: pierderea sistemului de valori ce creaza continuitatea culturala &#xA;-Solutii: piata de valori multiculturale pe care se afirma valorile propriei culturi ce conduce la aria de incredere culturala&#xA;" />
    <NodeContent Number="61" Title="nevoia de imigrare in alta cultura" Content="62=&gt;61 decizia emigrarii catre alte valori=&gt;nevoie de emigrare catre alta cultura&#xA;-Probleme: rezistenta de sistem in fata schimbarii (depasirea unor meme culturale neactuale dar prezente)&#xA;-Solutii: crearea de microculturi de nisa (gen Moise Guran)&#xA;&#xA;4=&gt;61 alienarea fata de valori=&gt;nevoia de imigrare in alta cultura&#xA;-Probleme: nerecunoasterea si negarea altor sisteme de valori&#xA;-Solutii: contactul cu persoane din alta cultura ce prezinta realitatea din unghiul lor de vedere (ex. invitati micsti, diaspora si nativi)" />
    <NodeContent Number="62" Title="decizia imigrarii catre alte valori" Content="4=&gt;62 alienarea fata de valori=&gt;decizia imigrarii catre alte valori&#xA;-Probleme: ruperea legaturilor afectiv-cognitive cu propriile valori&#xA;-Solutii: studierea pietei multivalorice (cum gandesc diferitele culturi in privinta acelorasi probleme)&#xA;57=&gt;62 deschiderea fata de valori straine=&gt; decizia imigrarii catre alte valori&#xA;-Probleme: ruperea fata de traditiile proprii si fata de generatiile mai vechi&#xA;-Solutii: dialogul intre generatii asupra unor probleme comune" />
    <NodeContent Number="63" Title="eliminarea si criticismul fata de valorile proprii" Content="62=&gt;63 decizia imigrarii catre alte valori =&gt;eliminarea si criticismul fata de alte valori&#xA;-Probleme: cinismul si negativismul &#xA;-Solutii: dezvoltarea umanismului si intelegerii problemelor create de diferite modele de gandire&#xA;64=&gt;63 atacarea culturii proprii=&gt;eliminarea si criticismul fata de alte valori&#xA;-Probleme: generalizarea falsa si inductia incompleta&#xA;-Solutii: introducerea de sisteme de valori coerente si autosustenabile" />
    <NodeContent Number="64" Title="atacarea culturii proprii" Content="58=&gt;64 inadaptarea fata de cultura proprie=&gt;atacarea culturii proprii&#xA;probleme: falsa idee ca numai in Romania este posibil asa ceva, victimizarea. Plangerea si ideea ca romanii nu sunt buni de nimic ( idee frecvent sustinuta de Mircea Badea )&#xA;solutii: daca vrei sa ajuti, le dai putere oamenilor, nu i i victimizezi - promovarea oamenilor cu coloana vertebrala si a celor care vor sa incurajeze masele.&#xA;Mobilizeaza prin incredere nu prin dezgust.&#xA;&#xA;48=&gt;64 dezradacinarea=&gt;atacarea culturii proprii&#xA;probleme: inlaturarea specialistilor, a oamenilor cu experienta. Inlaturarea calitatii pentru a face loc cantitatii de informatie senzationala. Atacarea si inlaturarea oamenilor de valoare morala. Sau promovarea unor oameni aroganti ( chiar din spatiul cultural propriu ).&#xA;solutii: echipe mixte formate din oameni de mare experienta si tineri promitatori, talentati. Echilibru intre radacina si coroana." />
    <NodeContent Number="65" Title="dispret fata de valorile proprii" Content="60=&gt;65 pierderea drumului propriu=&gt;dispret fata de valorile proprii&#xA;ex programul de latinizare a limbii romane&#xA;(solutie de Corectare) studiul culturii strabune daco-getica, regasirea radacinilor culturale&#xA;&#xA;64=&gt;65 atacarea culturii proprii=&gt;dispret fata de valorile proprii&#xA;ex Patapievici&#xA;(solutie de corectare) promovarea valorilor culturale recente proprii culturii neaose" />
    <NodeContent Number="66" Title="alienare" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="67" Title="stres" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="68" Title="conflict interior" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="69" Title="inadaptare la realitate" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="70" Title="pierderea constientei" Content="Empty Content" />
    <NodeContent Number="71" Title="aplatizare " Content="Empty Content" />
  </NodeContents>
</NodeContentCollection>